《時速四百公里》

「秒速五厘米，是櫻花落下的速度。

時速四百公里，是羽毛球扣殺的應有速度。

羽丹 題字— 1997」

我的爺爺羽丹搬往深山隱居前的那一天，以毛筆寫出這一幅題字，並鑲嵌在黑框相架內，懸掛在我現時所住的家中客廳牆上。

羽家的所有孩子均會便被上一代的長輩灌輸著一種概念;

每一個羽家的人與生俱來均擁有著一種打羽毛球的獨有本領，只要能夠找出自己的特質並持之以恆作出鍛鍊的話，日後必定會在球壇上闖一番事業，名成利就。

自古以來，這個發人深省的教晦一直一代傳一代的宣揚下去，促使羽家出產了為數不少的羽毛球好手;

我爺爺羽丹就是一個最好的例子，他曾經代表國家隊參與奧運，連續奪取幾屆的男子單打金牌，以其獨有的殺球方式制霸球壇，成為當時人們茶餘飯後的熱門閒聊話題之一。

然而，這個「優良」的傳統卻很有可能將會在我這一代止步起來，劃上句號。

我的父親羽時是一名畫家，平日靠外出擺檔替人畫肖像畫賺取主要收入，間中亦會接自由人的工作替別人的公司設計商標，但整體月入依舊非常微薄;

母親藍吻在香城大學擔任物理學系的正教授，家中絕大部份的日常開支均由她一力負擔。

可能正正是父親與母親的每月收入存有俱大差別的關係，又或者可能是其他的某種原因，父親總是著我不要把時間花在羽毛球上，而是放在學習投資或是其他有潛質可以賺取大量金錢的玩意上。

「分仔! 今時不同往日了!

香港現在這個時勢，打羽毛球是不會有前途的!

與其浪費時間在羽毛球上面，倒不如專心學習炒股票還好吧!」

每一次當我與父親講及與羽毛球相關話題的時候，他均會堅決示反對我學習如何打羽毛球，表明不會向我灌輸任何打羽毛球的技巧及相關知識。

爺爺羽丹看到父親向我灌輸與羽家背道為馳的概念予我過後，一直暗地裡向父親作出抱怨及爭吵，最後更以身體力行的方法作出抗議，氣憤地獨自一人搬往屋外的後山上，歸隱田園生活。

儘管如此，父親依然沒有改變他的固有想法，更變本加厲的為我報讀了各種不同為中學生而設的投資課程，星期一至五課餘時間下午四時至六時準時上課;

父親其實對於爺爺每天不厭其煩的嘮叨及介入始終還是有一定顧忌的，所以當爺爺搬家後，他隨即展露他的真「本性」，任意妄為的做他所想的事情。

「羽分，我只是為了你將來著想而已。

日後當你去到談婚論嫁階段的時候，你便會明白父親的苦心。」

對於擅自為我作出安排的這種野蠻行為，父親有時候會一臉無奈的對我作出「懺悔」;

從他的神情及語氣當中，我隱弱的感受到他不讓我打羽毛球的原因，絕對不是只是金錢的問題這麼簡單。

我所就讀的茱莉中學採取長短週制度，星期六隔周上課;

這一個星期六的中午，我懷著比平日異常沈重的心情，戰戰競競的步進家裡。

「爸....」

我放下書包過後，便第一時間的跑進父親家中的「工作房」裡去;

父親此時正在全神貫注的拿著毛筆畫著山水畫，我生怕影響到他作畫的工序，頓時停止了說話起來。

「分仔，是不是有求於我呢?」

父親放下了手中的毛筆，正面對著我作出一下會心微笑。

「爸，我想跟你學打羽毛球!」

我低著頭，露出尷尬的神情，問出一道答案心知肚明的問題。

「理由?」

父親一瞬間的收起微笑，轉身背對著我，拿起毛筆點了幾下墨水繼續作畫。

唉...

其實我向父親提出這個要求的次數不下數十次，每一次他的回覆總是帶有否定的意昧，我心底裡是非常明白他在這方面有著明確的取態。

但這一次，我不得不「冒死」的再次嘗試拜託他，望他會傳授我打羽毛球的技巧。

若真的是不行的話，我亦唯有請求爺爺「出山」替我指點幾下;

這是我最後的一道救命草，如非必要的話我並不想請求於他。爺爺的年紀已經非常大，我並不太想勞煩他作太大的體力勞動。

「三個月後，學校會舉辨班際羽毛球比賽，今天我們班經過一輪抽籤底下挑選了我作為代表出賽。

本來這也是沒有甚麼大不了的，但是今天放學後.......

我心儀的對象走過去對我說加油作出鼓勵，更表明當天會前來觀看我的比賽。所以.....」

我鼓起勇氣向父親說出今天早上事情的經過，暗指並不想在當天比賽中出醜於她的面前。

「心儀的對象嗎? 她叫甚麼的名字呢?」

父親停下了作畫，背對著我，用著疑惑的語氣問。

「冬靈。」

我收起了不安的情緒，堅定的說出她的名字。

啪!

父親聽到這個名字後，全身不自覺的顫抖了一下，手中的毛筆啪的一聲跌在地上;

我記得父親曾經說過，畫筆對於畫家來說就像是戰士手中的劍一樣，在意義及各種層面上均非常重要，絕對不能隨意的從手中脫出跌在地上。

「呼...或許你的爺爺可能真是對的.....」

父親黯然的從地上拾起毛筆，輕聲的嘆了一口氣，並命我站在原地，自己一人的走到家中的電話旁。

過了數十秒左右，父親放下電話，右手手掌托著下巴並低著頭，心中若有所思似的走近過來。

「爸，你剛才致電了誰呢?」

對於父親這一連串的奇異舉動，我感到非常的漠然，完全搞不懂父親究竟在盤算著甚麼。

「那還用說的?

當然是替你取消接下來的三個月投資課程，為你接下來的三個月特訓作出準備啦!」

父親露出了一道冷笑，說出了一個想也沒有想過的答案出來。

「特訓? 爸爸你願意親身教導我打羽毛球嗎?」

我作出了梵高名畫的「吶喊」動作，高聲作出怪叫。

「分仔! 金錢隨時隨地也可以賺回來的，但愛情的話就真的是可遇不可求。

男人窮與否並不重要，最重要的就是要型!

這三個月裡，我可是會非常嚴厲的，你要有心理準備才好呢!」

父親右手大力的拍打了膊頭幾下，點頭表示會親身指導我如何打羽毛球，在冬靈的面前盡展自己最「型」的一面。

「哇! 呼!」

我高興得整個人在地上不斷的跳動起來，心情興奮得難以用言語來作出形容。

「分仔! 你不要這麼的激動! 你這樣瘋狂的亂動，樓下的鄰居會投訴我們的。

你快去換一件出街用的便服，我們現在要去一趟茱莉大廈!」

父親制止了我的跳躍動作過後，一臉無奈的指著我的校服起來。

「茱莉大廈? 去那裡做甚麼呢?」

我一臉疑惑的問。

「當然是買球拍和羽毛球啦! 難道你想雙手「一梳蕉」這樣的出賽嗎?

茱莉大廈一樓有間叫『蛇降』的羽毛球用品店，那裡的老闆是我的老相識，應該會給我們一些折扣的。」

父親用著恥笑的語氣挖苦我過後，隨即仰頭一臉的沈思起來。

第一個正評 見證新故誕生

lm

正皮完再睇

留名

説好的集齊十二時呢

lm

新故留名

咁快有新文

推呀

多謝你們

佢阿爸

之前寫落的

你唔講 完全睇漏左

羽時
新po留名

轉個頭又出故
薯仔好高效率

我有預感哩個故需要一年時間先完成到

嬉笑怒罵 羽時並嘴 在晴朗的一天出發

我係嚟留名嘅

新故留名 依家係時爸分仔 呢個故冇時仔？

全部都係熟悉的臉孔

人名是很重要的

羽分才是主角

香港人是講求效率的

多人支持的話寫幾年都得，無人支持的話一個月收皮

由壽司到蛋牛再到呢度 lm

歡迎收睇薯仔903，我是你的主持人薯時

我真係曾經諗過用羽時並進黎做標題，但諗諗下都係正正經經時速四百公里算數

我想睇你寫一個故寫幾年 劇情應該打到出外太空

太多時仔驚大家會亂，所以今次係分仔。
必要時仲可以寫羽時做前傳，一舉兩得

電腦大爆炸

啱呀，班際、學界、全港精英、全國、亞運、奧運、宇宙，同埋最後亦都係最強的_ _

好啦 人都嚟齊 不如就出文啦好嘛？

留名追古

正評，終於有故睇，之前幾日無故睇好唔習慣

皮已正

呢句野好有意思

竟然唔係食物故
劉名

國家隊之旗係咪抽氣扇？
btw 個故係咩時間年份？

主角唔係叫X時唔係幾慣
雖然覺得佢老豆應該出場都會出得幾密下
btw新po留名

換上便服後，我便跟父親一同前往位於茱莉大廈一樓的蛇降羽毛球用品店裡去;

店鋪面積非常的大，牆壁上掛起的球拍及羽毛球種類琳琅滿目，一時之間也把我弄得花多眼亂起來。

「呼! 很久也沒有來這裡了!

規模比以前大了很多! 老蛇把這裡經營得有聲有色呢!」

父親雙手叉著腰，一臉懷愐似的四周張望，不斷的起勢點頭。

「爸，為何大多數的球拍也是空心的?

是不是他們為了提防別人偷竊球拍，特意把中間的框線拆除呢?」

看到牆上的球拍只有球框而沒有網線後，我指著其中一行綠色框的球拍，自作聰明的說了起來。

「哈! 羽分! 你這個想法很有創意呢!

球拍出產的時候其實本身就是中間空心沒有框線的，其原因就是讓使用者因應自己喜好，選擇不同的框線及拉磅數，製作出一塊最為合適自己的球拍。」

父親輕力拍了我頭顱幾下，一臉哭笑不得的樣子，耐心地為我作出講解。

「拉磅數? 那是甚麼來的?

是指球拍的重量嗎?」

我一臉漠然的問著父親。

「不，拉磅數是球拍承受著著框線多少拉力的單位。

拉線磅數越高的話，框線的彈性亦會越低，需要用更強的手腕力來作出擊球。

你爺爺羽丹在高峰時期，可是會用到30磅如此高的拉磅數呢!」

父親拿起了我指著的綠色框球拍，大力揮動了幾下後頓時皺起雙眉，小心翼翼的把它放回原處。

「只不過，拉磅數及框線的選擇都是一些比較進階及深奧的學問，要花好一段時間講解，我們日後再說吧!

況且，今天我們要買的並不是這些沒有框線的球拍，而是那些已穿好線的球拍。」

父親指著店鋪一個擺滿穿好框線球拍的不顯眼角落，命我一同跟他前往過去看一下。

在整個商鋪裡，唯獨只有那個角落的光源比較黯淡，人流亦相對的較小，給予人一種生人勿近的感覺;

若不是父親命我跟他一起前往該處的話，我是絕對不會覓然走到那個角落去的。

「爸，為何我們要買穿有框線的球拍呢?

你剛才不是說使用者應該要根據自己的喜好選擇框線及拉磅數的嗎?

若果我們買這些已穿好框線的球拍，那豈不是...?」

對於父親這種前言不對後語的行為，我感到異常的困惑起來。

「分仔! 爸爸的每一個做法也是有著自己的理由，我會在適當的時候向你解釋一切的!

現在的你一定要相信爸爸的做法，爸爸也不想你在冬靈的面前丟臉呢!」

父親蹲了下來，輕撫著我的頭髮，一臉深情的跟著我說。

適當的時候會跟我解釋?

買一塊羽毛球拍而已，不用這樣的故弄玄虛，裝作神秘吧?

「這塊綠色框架的球拍好像挺漂亮，不如就選用這一塊吧!」

掃視了牆上穿滿框綠的球拍過後，一款墨綠色框架的球拍在眾多球拍中吸引了我的目光起來;

我本人鍾情綠色，心裡認定綠色的事物總是美好的。

「唔...這塊球拍是用碳纖維做的，你新手一名暫時並不需要用到這款物料的。

照我看的話，鋁合金的球拍還是比較適合你多一些。

我知道你喜歡綠色，讓我來為你挑選一款合適的球拍吧!」

父親否定了我的選擇後，便起勢的從球架中作出尋找起來。

「22磅拉力，BG66線，綠色鋁合金框架，就是你了!」

父親喃喃自語的說出一大堆我聽不明的用詞後，一臉雀躍的把一塊綠色框球拍交到的手中。

「這....這牌子是WILSON來的!

WILSON不是一個排球牌子來的嗎?」

我非常的記得，《浩劫重生》電影裡的那個排球名字與其商標的名字一模一樣，名叫WILSON。

「唔..它也是一個很好的網球拍牌子來的。」

父親說出這句話的時候，雙眼並沒有直視著我，表示他根本就是身處於心虛的狀態。

「很好的網球拍牌子? 那麼在羽毛球拍方面呢?」

我不恥下問的作出追問，絕對不讓父親就這樣輕易的把話題帶過去。

「它完美地把製作網球拍的技術套用在羽毛球拍裡去，所以.....

分仔! 你有看過《頭文字D》的! 片中的主角一開頭不是也用較為遜色的車輪AE86的嗎?

所以，你就將就一下吧! 哈哈!」

父親厚顏無恥的作出比喻，嬉皮笑臉的說了起來。

你懂我的出文時段的

新面孔

係真唔係㗎

多謝你

寫得太多食物人都厭

國家旗係豬脷樣，茱莉國

時間年份不太重要 不過羽丹就1997年搬入後山住的

竟然係唔慣

老豆初期係會幾密下，之後就

我唔鍾意運動
主要內容會唔會係運動 定係主要鳩

我唔直面回答你，而是用例子來回答你

如果你覺得蛋牛治故係食物故的話，那麼這個故就是運動故。

如果你覺得蛋牛治故係繽紛故的話，那麼這個故就是繽紛故。

在我而言，蛋牛治係繽紛故

會唔借有角色個名係秒字尾
羽時,羽分

答案：蛋牛治係食物繽紛故

當然啦

推啊～

如何騎劫時速四百公里的薯仔

我來推po的

始終同時仔相處左咁耐
會唔會有蛇時同春夏秋靈？

啪
見好似無啪我又啪下先

遲來的留名

頂 wilson 真係未用過

今個故可以明正言順啪啪啪

啪

比賽非常激烈 啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪

這個故應該唔會再有其他時
啪

用時速四百公里的西瓜與我硬碰，以爆烈的高速旋動

永遠沒有遲

我第一塊拍就係用Wilson

嗰仔就係羽秒

時仔又返黎啦

依家呢？

時佬啦

有一排Ti10,有一排victor,依家無拍

時哥

睇薯仔故真係學唔少野
羽毛球又係一個完全唔識嘅範疇

遲啲會有個故專門講玩switch添

曾經有人叫過我拉24磅嘅BG85線
但係穿完線 打咗幾次連拍頭都爆埋
之後我都冇買拍 亦都冇打lu

咁就要日日追啦，搞笑得黎又可以知多啲嘢

應該唔會

24磅 我都係24-26磅左右

有啲舊式拍(鋁合金)未必承受到高拉磅，又或者拉磅嗰人技術唔得，都會好快爆拍

btw,蛇降其實係暗指緊某間鋪

24磅會爆真係少見 之前bg85拉28磅

高階腕力王

好耐無黎薯仔度留名

滑牛飯俾人催啦喎～～～～～

傳送門俾埋薯仔：

打幾日就斷 好爽 但真係好貴

將就一下?

既然牆上擺放了這麼多牌子品種的球拍，為何我們又要特意地買下「次貨」呢?

不明所以的我拿起了兩塊球拍互相比較，從中發現了一個驚人的事實;

我較早前所選擇的球拍售賣價為接近千元有多，而父親所選的WILSON球拍的售賣價只是為七十九亳九。

「爸，你該不會是因為價錢的問題，所以才強迫我選擇這塊WILSON球拍嗎?」

我把兩塊球拍的價錢牌放在父親的臉前，用著懷疑的態度對他作出質問。

咳! 咳!

父親聽到我的這道問題後，隨即不經意的乾咳了幾下，並裝出一面正經的樣子起來。

「分仔! 球拍的價值並不是能夠從其售價中看得出來的。

若你對爸爸有所懷疑的話，那爸爸也跟你買一塊相同的球拍，用行動證明給你看爸爸是對的吧!」

說罷，他手忙腳亂的把牆上的球拍逐塊的檢視，並喃喃自語的說了起來。

「藍色鋁合金，WILSON球拍.... 藍色鋁合金，WILSON球拍...」

我爸爸對於顏色這方面有著異於常人的執著，他絕大部份的作品中均會用上藍色為主色，就連在火山爆發的場景中，他也會用上藍色的顏料為流出來的岩漿作出調色;

他現在這樣的抓狂找尋著藍色球拍，我一點也不感到任何的諤然或奇怪。

「呼...看來這裡並沒有藍色框的球拍。

不要緊，我們一會到收銀處問一下有沒有存貨吧。

球拍的問題我們算是暫時解決了! 現在就輪到羽毛球那方面了!

分仔，你知道當天比賽的時候會用上那一個牌子的羽毛球嗎?」

父親找不到藍色框球拍後，樣子頓時顯得無精打采，語氣也變得些許的失落起來。

「這方面我並不太清楚，這是很重要的嗎?」

我搖了幾下頭，表示對此完全沒有任何的頭緒。

「非常重要! 每一種品牌的羽毛品質及其後期加工的製作方式大有不同，其打擊感相應的有著非常大的差別!

如果你能夠提前熟習比賽用羽毛球的特性的話，你的勝算也會大幅的增加!

你現在有沒有方法可以知道當天會用上那一款羽毛球品牌呢?」

父親一臉嚴肅的叉著雙手，彷彿就像是要我立刻找到答案似的。

「方法..並不是沒有的。你等我一下吧!」

冬靈是羽毛球學會的副主席，她或許會知道當天比賽用上那一款羽毛球的;

對此，我拿起手提電話，利用WhatsApp跟她作出短訊起來。

「航空牌303!」

不出一會，冬靈便傳送了品牌的名字給我，我照樣的跟著螢幕上的文字宣讀了出來。

「航空牌303? 非常好! 那可是價廉物美的選擇來的!

我們一起去收銀處付款吧!」

父親一手的拿起了三筒航空牌羽毛球，命我拿著WILSON綠色框球拍跟他一起到收銀處。

「小姐，我想請問這款牌子的球拍有沒有藍色的球框呢?」

在收銀處前，父親把綠色框WILSON球拍遞到一名年輕的女收銀手中，一臉有禮的說著。

「唔...先生你們是羽毛球的初學者嗎?

這款鋁合金的球拍是九十年代的技術製品，已經在市場上開始逐漸被淘汰的。

我推薦你們可以選購一些以碳纖維物料製成的球拍，雖然價錢上比鋁合金的球拍略為昂貴一些，但其重量更為輕巧，且更為耐用呢!」

女收銀臉帶笑容的為父親作出講解，語氣不帶任何嘲諷或恥笑的意昧。

「這我明白! 但我還是想請問一下你們有沒有這款球拍的藍色框存貨呢?」

父親心中明白收銀員的好意，但他現時所需要的並不是任何碳纖維的球拍，而是同款的藍色框WILSON球拍。

「先生，實不相瞞，這款球拍的型號實在是太舊了，恐怕我們這裡並沒有任何的存貨，真是非常的對不起!」

女收銀員一臉不好意思似的，表示並沒法完成父親的要求。

「唔.....或許你可以試一下在電腦的資料庫裡尋找一下呢?」

父親沒有任何放棄的意思，請求收銀員作最後的努力作出幫忙。

啪!啪!啪!

此刻，女收銀員收起了笑容，晦氣的胡亂拍打鍵盤幾下，一臉不滿的說著

「阿叔，電腦資料庫說我們這裡並沒有你這款球拍的型號，你滿意了嗎?

我們這裡的生意可是非常繁忙的，每單生意也是接近以千元起跳的，而你亦可以看見你身後的排隊人龍是多麼長的。

你現在到底是買還是不買這塊WILSON球拍及那三筒航空牌羽毛球呢?」

「你....」

父親完全沒有料及女收銀員會作出這番囂張的舉動，頓時的啞口無言了起來。

就在此時，女收銀員背後出現了一個身材健碩一頭短白髮的男人，一手的按下女收銀員的頭，強行使她作出一個九十度鞠躬起來。

「時仔，對不起! 她可是新來的，有眼不識泰山。

我的店員竟敢對你如此無禮，是我教導無方的問題，真的是實在非常對不起!」

那名健碩白髮男說罷，隨即也作出一個九十度鞠躬。

「老蛇，這只是小事一樁而已，你快點抬起頭來吧!」

父親慌忙的伸出雙手，示意健碩白髮男並不用把此事掛在心中。

有心不怕遲

未試過高過26磅，唔知道感覺會係點

見到「時仔」呢個詞語 感覺好似返返去上個故

本身個風格已經好似

特別係啪啪啪嗰度

叫佢老蛇係咪即係魯蛇d fd
時仔嘅手下敗將？

終於轉第二個範疇

熱血運動故 正呀

又連載返一年

結局: 分仔食左時仔整既蛋牛治之後爆seed贏左世界冠軍 (好似係)

薯仔之前係咪成日出去打波？

到時已經唔記得哂壽司同埋蛋牛治講咩 先出續集

預計2月完故

不知不覺 哩個故已經寫左一年有多 唔知仲有冇人記得當初我話2月完故

同一個人寫，當然似啦

魯蛇

不是手下敗將

多謝

咩都寫下

熱血 ?

放心，唔會係咁，所有野靠自己的

有一排係

飛機牌啲波好貴

到時先算

所以今次無講確實日期幾時完

最cheap嗰隻唔太貴

熱血繽紛運動故

姐個蛋牛治係自己整

咁咪姐係分仔有金/白金手指

唔會同食物扯上任何關係

我手寫我心 突別勁

評已正，希望樓主日日有更新

芬蘭時間嘅夜晩會更

留名，遲啲慢慢睇

好睇

多謝正皮 每日早上六時至八時更新，除非飲醉或有要事

你真識玩

特別

申 正字特警

唔識羽毛球啲咁深入嘅嘢

但成篇文夠繽紛吸引番

「時仔，為何過來也不知會我一聲呢?

我們何時變得這麼見外的?」

老蛇抬起頭來，一臉歡容的拍了父親膊頭幾下，以其宏亮的聲線說著;

剛才他覓然間出現的關係，所以我並沒有看清楚他的樣子起來。如今仔細的一看，才發現他的左眼旁有著一道淺肉色的疤痕，貌似是被小刀或利器刺傷而成似的。

「老蛇，事出突然的關係，所以才沒有時間通知你而已。

這是我的兒子羽分，他今天中午時份一臉緊張的跟我說三個月後要參加班際羽毛球比賽，所以我才匆忙的帶他前來購買球拍和羽毛球等用品。

分仔，叫一聲蛇叔吧!」

父親一臉尷尬的作出解釋過後，隨即輕輕的拍了我背部幾下，命我跟面前的這位白髮健碩男作出招呼。

「蛇叔，你好!」

我雙手放後，有禮貌的說著。

「分仔! 乖!

你可真是非常有福氣呢! 出面想跟你父親學師的人數可謂多不勝數，足足擠滿一個紅館也不成問題呢!

只可惜你父親有著古怪的藝術家脾氣，從不肯收取徒弟或教導任何的學生!

你知道嗎? 你父親羽時可是大名鼎鼎的...」

老蛇蹲了下來跟我「平起平坐」，用著其生滿手繭的右手輕撫我的頭髮，一臉雀躍的說了起來。

咳咳!

就在老蛇快要說出「戲玉」的時候，父親作出了幾聲乾咳中斷其發言，示意老蛇不要再說出任何無謂的說話。

「看? 你父親就是這樣古怪的!

你甚麼也可以跟他學，就是千萬不要學上他那一套藝術家故作清高的性格!」

老蛇在我耳邊作出俏俏話，鬼馬的對我單眼微笑起來;

起初他蹲下來的時候我還是有點驚慌的，但想不到他說起話來的時候卻異常的親切及友善，跟其外表兇神惡剎的形象完全截然不同。

「時仔，那麼我們說回正事吧!

你想要我們鋪頭甚麼的物品呢?」

老蛇站起身後，隨即板回一臉正經的樣子，返回店鋪老闆的模式狀態。

「我想要一塊藍色框的球拍，框架框線等等的要跟這塊球拍一模一樣。」

父親指著櫃枱上的綠色框WILSON球拍，對老蛇說出自己的要求。

「唔...這型號嗎，我們舊貨倉裡應該有幾塊藍色的空心框架，沒有問題!」

老蛇仔細的球拍框架及框線作出仔細的觀察後，以肯定的語氣作出保證，一定能夠滿足到到父親的要求。

「老闆....恕我多口說一句，這是鋁合金框架來的，並不能承受過大的拉扯力。

要穿上22磅的BG65框線的話，恐怕這裡在場的所有技師無一能夠應付得來的。」

女收銀員經過剛才的事件後，聲線及神情均變得弱小閃縮，完全不敢與父親作出任何眼神的交流。

「誰說要交給那幫廢柴來做呢?

我將會親自一手一腳為時仔的球拍穿線，絕對不假手於人!」

老蛇拍心口作出保證，將會親身下場完成這一份差線。

「那實在太好了! 有你這個『羽線聖手』親身出馬，我的心也安定了不少。」

父親揚起一道微笑，略略的點了幾下頭。

「唉，時仔，我說了無數次你不再要用這個花名來稱呼我了!

說實話，我前往舊倉庫及為球拍穿線的話均需要一定的時間....

要不是這樣，我把球拍穿好線後便派人送到你家中吧! 你家中的地址還是與之前的一樣嗎?」

老蛇聽到他的專屬花名後，臉頰隨即紅透了起來，耍手擰頭的示意父親不要拿他開玩笑。

「對，還是與之前一樣。

那麼運費方面....」

父親點頭作出示意，家中地址並沒有作出任何更改。

啪!

此時，老蛇用力的拍打了枱面一下，鋪頭裡掛在牆上的羽毛球拍全都因而顫抖起來，在場的所有人仕頓時變得鴉雀無聲，一臉驚慌的把目光投向收銀處的方向。

「羽時，你也適可而止吧!

若我老蛇敢收你一分一毫的話，你叫我還如何有面目做人呢?

你請回吧! 今天晚上會有專人把你要的兩塊球拍及羽毛球送到府上的!」

老蛇瞪大眼情，青筋暴現，激動的說了起來。

「冷靜點! 老蛇! 你老人家不要這樣的激動!

你知道我並不是這個意思的...

我跟分仔在這裡先行多謝你的好意! 我們有空再約飲茶吧! 再見!」

父親看見勢色不對後，隨即匆匆的作出道別，拖著我的右手急步的離開蛇降羽毛球用品店。

確認我和父親真的是離開了鋪頭後，女收銀員戰戰競競的說

「老闆..你平日不斷的囑咐我們絕對一亳子不能收少別人的，為何唯獨對那個名叫羽時的男人這麼闊綽的呢?」

確認我和父親真的是離開了鋪頭後，女收銀員戰戰競競的說

「老闆..你平日不斷的囑咐我們絕對一亳子不能收少別人的，為何唯獨對那個名叫羽時的男人這麼闊綽的呢?」

老蛇看見女收銀一臉受驚的樣子後，心裡明白到剛才的確做得過了火，頓時的把心情強行平和起來。

「你有所不知了，羽時可是我們這間鋪頭的大恩人來的。

他年少時可是一個非常優秀的羽毛球好手，獲獎無數，外界一致認定他是一個將會超越他父親羽丹的存在。

但在某一天，他突然向外界宣佈自己金盤洗手，不會再參於任何的羽毛球比賽，隨後他更與現時的妻子結婚，歸隱球壇起來。

我們這間店鋪在那時候正正面臨著低潮期，羽時當時他二話不說的把他當時比賽所贏下的所有獎金一下子的投資到這間店鋪裡，不作任何過問我如何的運用那一份資金。

你說，我還豈有可能會在這裡收取他一分一毫呢?」

女收銀得悉整件事情的來龍去脈後，只是感到羽時這個人非常的愚笨，竟然會肯投資在她面前的這個完全沒有生意頭腦的老闆身上。

與此同時，她心底裡亦生起了一絲疑惑起來。

「老闆，竟然你說那個叫羽時的男人連奧運選手羽丹也能比下去的話，那麼為何他又會買下這種完全與時代脫節的球拍呢?

這完全說不通呢!」

女收銀員心底裡始終認為，老蛇在某程度上過份吹噓了羽時的能力。

放心，就算對羽毛球亳無認識，都會睇得明的

我唔會強加任何太深入或與故仔亳無關係的羽毛球知識的

買塊咁嘅拍，係咪好似拓海老豆叫個仔揸AE86咁上下道理？

沒有羽線但我高貴～～～

一開始拎廢拍黎磨練技術

請繼續繽紛落去

舊讀者新留名

個店員見羽丹 羽時 都姓羽 點蠢都唔會懷疑羽時啦

薯仔生性 改過自新咁多字

又羽又蛇

你咪同我講會轉做奇幻宗教故呀

我會推得仲狠呀

羽線聖手

啱啲唔啱啲

歡迎

期待你一萬字

兩塊拍，唔通二拍流

佢心底裡根本唔信羽時係勁人

唔會有任何奇幻宗教或者好似閃電十一人同網球王子的招式 ，全都會係合情合理的

喻意球拍穿線能力高強，如醫科聖手一樣

新讀者留名

係咪行科普路線?

不，將會以我中六中七縱橫學界兩年的角度，教大家打羽毛球的必勝招數

講起羽丹，我會諗起劉丹

沒有羽線 咁會點？～～～～

又讀到書做研究 運動又叻
人生贏家

皮已正
好睇，本身有打開羽毛球，覺得故事背景好正

做咩咁遲先打學界 早啲打多啲故事內容

應該諗起林丹先啱

我係做炮灰撞人哋一線球手個type

打唔到波

周手刀，但無把利，G9G

有打開羽毛球閱效更佳

唔話你知

打多啲故事內容? 唔明

lmlm

好耐冇打過羽毛球，好想同班豬朋狗友打返場

仲記得上次係喺小西灣個場打

個天窗設計好似薯仔啲文咁鳩到一抬頭望波就直望太陽

「哈! 你這下就真的大錯特錯了!

這款鋁合金的球拍有一道特別之處，其球拍頭部的位置特別的沈重，用家要花上一定程度的腕力及腰力才能舉高球拍，順暢的作出撃球。

羽時之所以特意要求買下這款球拍，大概就是想暗地裡鍛鍊他兒子揮拍的基本功，並作出身教的典範跟他用上同一款球拍練習吧!

在九十年代初，很多教練均會大批購入這款球拍，強迫學生使用作揮撃練習，從而培養他們的腕力及各方面的身體協調。

只不過，現在潮流興起速食文化，很多人均漠視基本功的重要性，懶得使用這種『吃力不討好』的球拍而已。」

老蛇解釋著的同時，不斷的搖起頭來，對羽毛球新一代的前景及發展感到無比的擔憂。

「訓練拍嗎?....

原理是不是就好像那些跑手特意的在腳腕及膝頭加上負重一樣呢?」

女收銀一邊應付著排山倒海而來的顧客，一邊跟老蛇搭嘴起來。

「沒錯。想不到你也挺聰明的，正是如此。

不過以我估計，他們兩父子不出一個月內應該會停止使用訓練拍，並再度光臨購買新球拍的。」

老蛇摸了下巴幾下，一臉自嗚得意的作出「預告」。

「老闆你為何能夠如此肯定的?

難道你打算在球拍裡做出手腳，盡快令球拍在一個月內損毀?」

女收銀揚出一道冷笑，並以鬼崇的眼神鈄視著老蛇。

啪!

老蛇冷不防的作出一下手刀，輕力的打向女收銀的頭顱，對她這番大逆不道的說話作出懲戒。

「荒謬! 我們蛇降羽毛球店之所以這麼多年來也屹立不倒，就是因為我們的宗旨是永遠只將最佳品質的用品提供給顧客!

以前是這樣，今後一樣會是這樣!」

老蛇用著不泄的眼神看著女收銀，警告著她不要再說出任何抵毀店鋪名聲的言論。

女收銀左手輕力的揉著被打的位置，一臉無辜的樣子，不敢再作任何的猜測。

「每一款球拍均是一個獨特的存在，各自有著其不同的特點。

無論是技術多好的球手，均需要一定的時間才能充份地熟習一塊新球拍的特性。

剛才羽時說三個月後他的兒子將會參加班際羽毛球比賽，所以我估計羽時最遲應該會在一個月之內漠清他兒子的特質及喜好，選定一塊適合他打法的球拍，給予他兩個月的球拍適應期。

所以下次當你再遇到他們的話，必須保持禮貌，與及記緊告訴他們可以免費任意挑選店內的所有用品。

如果讓我知道他們支付了一分一毫的話，我會立刻將你解僱，明白嗎?」

老蛇伸出右手的手指指向女收銀，示意自己並不是在講笑，言出必行。

「明白。但若果他們想要拿取鎮店之寶的話，我們是否也無條件讓給他們呢?」

為了守護自己的「飯碗」，女收銀希望能夠把事情弄得清清楚楚，確保自己不會搞錯任何的事情。

「自古寶劍贈烈士，神拍贈好手。

若果他們想要的話，就讓他們拿去吧! 他們絕對有資格使用我們那塊鎮店之寶的。」

老蛇向她作出明確的指示後，便一臉瀟灑的返回自己的辦公室裡去。

回到辦公室後，他把長櫃上的一個樺樹皮盒放在桌上，打開其鑰扣，小心翼翼的拿起內裡的黑紅框羽毛球拍，用著噴有酒精的眼鏡布的把球拍一絲不苟的清潔起來。

「這本來就是羽家的物品，物歸原主也是理所當然吧!」

老蛇輕輕的觸摸著左眼旁的傷痕，不禁想起昔日的往事，深情的大嘆了一口氣。

踏出蛇降羽毛球用品店門口後，我抓著父親的右手，不明所以的問了起來。

「爸，為何我們要走得這麼急速呢? 我們並沒有做出任何的虧心事呢!」

「蛇叔他患有隱性心臟病的!

剛才他突然間這樣的激動，我怕我再逗留在那裡的話會.....」

父親一臉不安的看著羽毛球店那方，輕聲的說著。

「哦...我還以為你害怕蛇叔會動手打你，才會走得這麼的驚慌呢!」

我把我心中的想法不作掩飾的直說出來。

「動手打我?」

父親皺起雙眉，扁著嘴的對我作出疑問;

對此，我指著左眼的部位，暗指蛇叔左眼位置的那道傷痕。

「哈....分仔，事情並不是你所想像中這樣的!

蛇叔可是一個好人來的，從不會動真章跟人打架。

至於蛇叔左眼那道傷痕的由來，你爺爺最為清楚的，你有機會的話便親身去問他吧!」

父親哈哈的大笑了幾下，故作神秘的不向我道出蛇叔左眼傷痕的真相。

乞嚏!

「呼...又會無緣無故打噴嚏來的!」

羽丹在熱日當空的後山上，裸著上半身，汗流浹背的做著指上壓起來。

太陽球

將會係故內其中一道情節

不屑

主題明明係羽毛球，寫到好似武俠小說咁

仲以為乞嚏個位係啪一聲

會比人盡情愚弄

任何聲音都係啪

你地好衰呀

啪！

摸清

因為成個故係繽紛故

打頭嗰度啪咁下啦

啪咁多好傷㗎啦

亂入都講中劇情

純粹係繽紛為主

還有嗖

感激

其實我諗諗下，可能遲下跟風去寫搞笑輕小說仲好

亂入多幾下，結局都講埋

繽紛故

其實咩叫繽紛

樓主佢自己風格，唔認係鳩故咪自稱繽紛

咁我出返去先，無謂騎咗你個故

薯仔以佢思路去寫搞笑輕小說

啪

最後都係會變繽紛故 仲會俾一開始就諗住寫繽紛故繽紛得多

勁wor~

啪之後係要有個動作跟隊

你地班友係咪痴線架

不過正常嘅都唔會睇呢個故

新post睇嚟要用 啪 嚟代替留名

啪

新毒者啪啪

啪啪啪地留個名

今日可能朝八晚十一，應該出唔到文

薯仔辛苦了 俾啲掌聲鼓勵

啪啪啪啪啪

聽日出返2篇啦

啪啪啪啪啪啪啪

啪

聽到哩個消息，個心即刻啪一聲跳咗出嚟

心諗，可能啫，仲有希望嘅

「邊個話仲有希望！！！」羽線聖手突然走出嚟，今次真係比佢嚇死。

薯仔你好加把勁拿拿聲做完佢專心出文

巴打有潛質騎劫呢個故

啪

一野掌落你把口度

「哩度係人地主場，你點可以亂講野呢！更何況人地都未話棄故，只係唔出一日啫，你就諗埋哂騎劫呢啲歪野！ 」

此時我心入面慨歎，有潛質又如何，始終實力未夠，講出嚟盞比人笑，你叫我情何以堪呢！

薯仔係咪仲未收得工
平時未出文都會上嚟講聲，好少好似而家咁冇咗影

每日一啪

又飲醉

做到太累，無心情講聲姐
費時無文又無恥咁推

啪

食食下早餐見到呢段字，搞到成支义跌咗

薯仔，冇文都上嚟講聲，係一種美德嚟，唔好諗到咁負面話無文推post係無恥

「攰就抖夠先出，唔好寫衰我地！」時仔、分仔同羽線聖手一齊講。心諗，你有時做野忙，就休息下啦，最緊要夠鳩高質

薯仔今日出唔出到

出到，尋日無諗住咁晏走，只不過實驗發生咗啲問題，失咗預算要遲走

薯仔呆坐在實驗室內，雙目無神，呆呆的望著試管中的液體，快撐不開眼皮了。

啪！啪！啪！啪！啪！

他不斷拍打自己的臉頰，以致雙頰都染上了一陣紅暈。在寂靜的實驗室裏，就只有眼前的實驗儀器陪著他渡過這個晚上，聽著時鐘「滴答、滴答」的聲音，薯仔慢慢地、慢慢地聞著茱莉睡著了。

不知過了多久，實驗室的門被粗暴地打開，一個又一個人進到實驗室中圍著薯仔，薯仔依稀意識到有其他人進到房間中，欲看清楚四周的情況之際，就聽到一連串有節奏的

啪、啪、啪、啪、啪

眾人按著拍子拍著手，同聲高叫：

「休息完好出文啦」

實情係朝早我同人地準備做帶有幅射性物質的實驗室，發覺上一手手腳唔乾淨，污染咗周圍唔同的地方。

花咗一大輪功夫先可以開始開工，所有嘢推遲哂

理科人寫故，都幾特別

咁冇公德心

理科人成日都要寫論文,lab report等等㗎

新故lm

推~

已經唔係公德心的問題，係亳無安全意識害己害人的仆街行為，要拖出去斬首示眾

已放工，返回正常出文模式

啪啪啪啪啪啪啪

可喜可賀，期待緊今晚會因為啲咩而啪

跟父親到茱莉大廈的蛇降羽毛球店「購物」過後，我整個下午均窩在家中的睡房裡，上網搜索一些跟羽毛球相關的資料，觀看網上的教學影片，希望從中可以偷師學懂一招半式起來。

「羽丹揮拍動作精華」

看到這個影片的標題後，我毫不猶疑便按了下去，用著崇拜的心情看畢整套影片;

影片的長度接近兩小時有多，收錄了爺爺在世界不同各地比賽時侯的英姿，對其每一下的揮拍動作與及姿勢進行多角度的深入剖析。

側身，左右手手腕作九十度屈曲，扭動腰部，舉高右手，手肘對準期望的落球方位，伸直右手並在最高點位置上撃球。

啪!

一下清脆的啪聲，羽毛球因著球拍的揮動，沿著拋物線的軌道飛到老遠去。

網上教學影片的其中一個好處就是當你遇到一些感到困惑或不明白的地方的話，大可隨時隨地按下暫停鍵或者以慢動作的節奏播放，讓大腦能夠充份消化及記憶箇中的要點及需要注意的地方;

在整個下午裡頭，我不斷的觀摩著爺爺的揮拍撃球動作，按下無數次的回帶鍵，在啪啪聲的底下仔細地模仿著他整套揮擊的動作起來。

呼!

就在我感到右手的手臂傳來一陣酸酸感的時候，客廳那方傳來母親的一陣叫聲，示意晚飯已準備好，著父親和我趕快前來吃筷一家人吃飯;

此時我看了一下電腦螢幕右下角的時鐘，才驚覺自己不自不覺間竟然盲目地連續四小時作出揮拍動作起來。

「正! 薯仔炆豬脷!」

父親作畫的工作室比我的睡房更為接近客廳，他一馬當先的從工作室走出來，企圖利用染滿墨水的雙手，偷食母親所炮製的拿手小菜。

「洗手!」

機警的母親一下子便察覺到父親的舉動，大聲對他作出喝令，阻止其偷食的行為。

母親藍吻因著香城大學物理系教授職務的關係，平日星期一至五均無瑕親身買菜下廚。

然而，在相對較為空閒的星期六日裡，她便會搖身一變成為多才多藝的家庭主婦，處理家中的大小事務，為我和父親製作美味而又豐富的晚餐。

「分仔，媽媽所煮的豬脷好味嗎?」

每一次的晚餐裡，媽媽總是等待我和父親把餸菜吃到大概還有一半左右，才會開始動手起筷;

在她的眼裡，我和父親開懷的胃口與及其滿足的食相，大概已經就是她最好的「餸菜」吧!

「好味! 好味!」

我一邊扒著白飯，一邊把軟腍入味的豬脷撕開半截，起勢的點頭起來。

叮咚!

就在我與父親口腔及胃袋忙到不可開交的時候，家中的門鈴聲突然間響了起來。

母親一臉疑惑的走到門前，經過一番了解後，才弄清楚原來是父親有一個包裹的郵遞接收。

「羽時，你又花無謂的金錢在購買畫具那方面嗎?

家裡已經擺滿了各式各樣的畫具用品，快要沒有空間擺放你這些所謂的寶貝了!」

母親把包裹放到客廳的中心位置，利用剪刀拆開包裹上的牛皮膠紙，一臉不耐煩的樣子對父親作出抱怨。

啪! 啪! 啪!

牛皮膠紙被撕開一半的時候，一筒筒的航空牌羽毛球傾巢而出跌到地上，發出毫無節奏感可言的啪啪聲。

「羽...毛球?」

母親看到包裹中的物件並不是畫具而是羽毛球的時候，頓時作出了一道驚訝詫異的神情起來。

現時在客廳裡的這個包裹，毫無疑問的就是中午時份蛇叔承諾送來的羽毛球拍及羽毛球;

當中有著父親所指定的藍色框和我最愛的綠色框WILSON羽毛球拍，但貨不對辦的是，我們所要求的航空牌羽毛球數量一下子的由三筒跳躍成為三十筒。

「唉...我就知道老蛇會是這樣...」

父親看到母親一面狼狽的整理著地上的羽毛球筒後，連忙放下手中的豬脷，走到客廳前幫忙母親作出執拾。

「老公....你...終於下定了決心...，重新走回打羽毛球的道路嗎?」

母親露出了一道我從來也沒有看過如此燦爛的笑容，神情激動得雙眼流下淚水，以興奮無比的語氣說著。

「不!

因為分仔三個月後要參加班際羽毛球比賽的關係，所以我才買下球拍和羽毛球跟他作特訓而已。」

父親把幾筒羽毛球畢直的放在家裡的一旁後，背對著母親一臉黯然的拍了我膊頭幾下，坐回飯桌的位置裡低頭咀嚼豬脷起來。

母親看到父親「匆匆」的返回飯桌座位後，隨即亦漠視地上雜亂無章的羽毛球筒，返回她的座位上滿面笑容的對著我說

「分仔三個月後要參加羽毛球比賽嗎?

讓媽媽教導你一下與羽毛球相關的物理知識，好讓你能利用科學的原理撃退對手吧!」

「你不好胡亂教導分仔吧!

羽毛球講求的是實戰經驗和心理質素，並不是甚麼的紙上談兵就能夠取勝的。

更何況的是，你那些複雜無比的理論根本就不是常人可以理解得到的，我勸你還是不要說出來，以免把分仔嚇倒起來吧!」

父親搖起頭來，示意母親不要把家裡當作為大學的講座室。

「嘖! 話雖如此，但當年要不是我用科學的方式協助你的話，你認為你會嬴到我父親嗎?」

母親一臉沾沾自喜的樣子，向父親炫耀著自己科學知識的可貴之處。

有文一推

啪啪啪

有文

啪啪啪成功同繽紛故一樣成為薯仔既特色

分仔睇爺爺啪啪啪睇咗四個鐘

打多左個室字 你真係好攰

贏到我父親

同埋我想問咩係"趕快前來吃筷一家人吃飯"

愈寫愈吸引

愈寫愈繽紛

啪啪啪啪啪啪啪

先lm後睇

Btw 皮已正

要好仔細咁睇先會學得識

起筷

希望盡量無悶場

正皮=支持，有人支持=繼續用心寫落去

快d操野啦

分仔要操到啪啪聲

下篇分仔的確係會有機會掂下嗰羽毛球

即係未掂塊拍

凌晨一時前有65正皮，今日會有加更

一早正評左

所以下次應該唔正皮住

間唔中有機會可以早走吓先谷正皮加更姐 ，惡性循環Stronghold正皮的話以後唔會加更，攤皮做下其他野算

打咁多字 出文啦薯仔

66正皮 又有文睇了

打爆mario未

日日打文，無時間打，去到料理國開頭

65係計淨值

「哦? 爸爸以前曾經與公公打過羽毛球的嗎?」

聽到父親曾經在羽毛球場上打敗公公過後，我急忙放下了筷子上的豬脷，把口中咀嚼中的白飯吞下肚，一臉好奇的作出疑問;

父親從不向我提及他以前在羽毛球場上的任何經歷，母親亦鮮有向我透露父親的往績，我感覺到現在是一個絕妙的良機把他們引領到這個話題上。

「陳年舊事，不值一提!」

父親一下子的板起口臉來，皺起雙眉，散發著一股烏雲密佈的氣場。

他夾起了一件紅蘿蔔，默不作聲起勢的咀嚼起來;

在薯仔炆豬脷這道餸菜中，他唯獨不愛吃內裡的紅蘿蔔配菜。如今他一反常態的吃下紅蘿蔔，明顯的表示出他正處於心不在焉的狀態。

「想當年，我為你爸爸設計了一道訓練他手腕扭動的機器，增強他手腕部位的柔韌性，促使他練成自己獨有的殺手鐧。

他與你公公在最後一局的羽毛球決戰中，就是憑著那道殺手鐧險勝你公公。

回想起那一球的情景，我當時真的為你爸爸捏一把冷汗呢!」

母親並沒有察覺到父親夾下紅蘿蔔的這番舉動，漠視父親印堂發黑的臉口，滔滔不絕的把那場大戰的經過鈙說了起來。

啪!

就在母親說得如痴如醉之際，父親啪一聲的放下筷子到桌上，氣沖沖的說

「我吃飽了! 我返回工作室繼續畫畫，到需要洗碗的時候便叫上我吧!」

他沒有等待母親的任何回覆，轉身站起來，一臉鬱悶的樣子走進工作室裡頭。

然而，就是父親這下子的舉動，母親才明白到自己說了一些他不愛聽的說話，隨即亦把話題轉移到其他方面，再也隻字不提父親與公公大戰的經過。

晚飯過後，雙親在廚房洗碗，而我則獨自一人坐在客廳著觀看電視。

因著節目內容實在太過無聊的關係，百無聊賴的我在客廳裡漫無目的遊走著，不經意間的走到廚房門前，無意中偷聽到雙親竊竊私語的對話。

「事情已經過了這麼多年，而且我爸爸亦沒有怪責你，為何你還要把這件事情憋在心裡呢?」

母親輕聲的說著。

「事件根本就是因我而起的，一切也是我的錯....」

父親說著的同時，隱弱的伴隨著一陣哭泣的聲音。

「老公.....你要記住，這是一場意外，沒有人想過會發生的!」

我靜俏俏的在廚房門縫偷看著內裡的情況，只見母親除下手套，雙手握緊父親的右手手肘，深情的說著。

「我剛才在工作房裡有一刻在想，我教導分仔打羽毛球的這個舉動其實會不會是錯誤的呢?」

父親相繼的除下手套，停下洗碗的工序，雙手輕撫著母親的頭髮起來。

甚麼? 教導我打羽毛球還會有分對與錯的嗎?

為了弄清楚究竟發生著甚麼的事情，我把耳朵緊貼著廚房門口，確保不會聽漏雙親期後的對話內容。

「錯誤? 為甚麼是錯誤呢?」

母親一臉不理解的樣子，問著一道我同樣想詢問的問題。

「他之所以拜託我教導他羽毛球，為的就是想在班際羽毛球比賽上，在她心儀的對象冬靈面前盡顯自己最型的一面。

現在我想深一層來看，若我現在教導他羽毛球技巧的話，會不會是引領了他走著一條冤枉路呢?」

父親一臉憂心的樣子，神情顯得有點徬徨失措，非常旱見。

「冬靈? 那豈不是.....?」

母親的語音逐漸的收細起來，我為了聽清楚母親的說話，不知不覺間把整個人的重心倚靠在廚房的門前，整道廚房門亦因而「中門大開」起來。

「分仔?」

雙親看到我出現在廚房門前後，同時間露出了一道困惑的神情起來。

A. 打蛇隨棍上，表明已偷聽剛才的對話，追問冬靈究竟有著甚麼的問題。

B. 直接追問可能會引起反效果，現時應裝作甚麼也不知道，在適當的時候才作出詢問。

A
如果揀B，宜家唔講得既之後都唔會講得

A

啪

廚房門這時應聲而開

「分仔?」

雙親看到我出現在廚房門前後，同時間露出了一道困惑的神情起來。

「我揀A. 打蛇隨棍上，表明已偷聽剛才的對話，追問冬靈究竟有著甚麼的問題。」分仔明白到，有人喺我背後講緊我壞話，比我知道咗之後，一定要追問落去，唔好一知半解，費事日後表錯情。

新故留名，A 啦，唔係你唔記得
btw 吶喊係孟克畫唔係梵高畫

a

話時話 雙親竟然恩愛到一齊洗碗

A似返分時個性格

係羽時，我手快快打錯

A啦 快啲解開冬靈嘅身世之謎

問左佢都可以唔講

然後又300日先完到故～～～

強加 啪

完全唔知道

基本

我知你特登再打錯

解 當然解

應該唔會咁長

啪

唔知哪裡來的啪一聲，「喂，明明係薯仔你風格嚟」

66net正皮啦

我唔係亂咁啪的 經過深思熟慮多番判斷思前想後痛定思痛之後，先會用上啪這個字

明明就為啪而啪

啲名太mk

AAAAAA

咁死得，下篇勁多mk名人仕出場

醉愛薯仔

薯。初切

堅系鳩故

薯仔加更

薯不簡單

得尋晚有多餘時間，不過凌晨一點嗰時去唔到65，所以我去咗訓

一點個時咪65左

敘述
罕見

Btw我揀A

63，我check咗先訓

希望下一篇唔好再有錯字

新到追到而家, 留名支持
我揀B, 唔想咁快知哂啲野
留啲伏線好似好玩啲

啪！ 新讀者歡迎進入鳩嘅世界

歡迎新讀

我最怕就係留得太多伏線，最後所有人會唔記得哂

至於鎮店之寶，有打開波啲人應該會估到

唔好亂話人9

繽紛

李寧 n90？ 好難估

雖然係黑紅框，但唔算得上係鎮店之寶級數

我覺得視乎羽時定羽分戲分多啲...
如果係羽分嘅就會自然講到關於冬靈嘅事

其實我都估緊邊間鋪同係咪MP99...
我仲用緊啲舊拍, 好少去行拍鋪, 唔係好識
利申: 現役CAB-8同AT900T, 好耐以前用支Ti8斷左掉左

AT700 一代?

我知 係倚天Q!

舊拍好呀，舊拍正呀
間鋪係旺角，塊鎮店級數同at700一代差唔多級數

屠龍拍呀

細節位我會好認真，唔繽紛

聽日去mk行下街先
有無提示係咪yy? 紅黑要估真係有啲難...
心目中再神檯級嘅紅黑色拍
得返MP100同埋Ti10....
不過如果個故會交代嘅，我唔估啦

會交代，不過你已經估中咗啦

俾薯仔話我唔認真

認真你就輸了

啱啱放工，買咗酒，字數可能會無咁多

推

你想俾人切片變薯片咩

姐係又會醉

打醉球

「剛才我與媽媽的對話，你全部也聽到了?」
父親及時的上前扶著我，好使我沒有在廚房門前跌倒起來。

「嗯! 我全都聽到了。

冬靈究竟有著甚麼問題嗎?

為何你認為教導我打羽毛球是一件不正確的事呢?」
我沒有作出任何的隱瞞，承認自己一直就在廚房的門前偷聽雙親的對話。

「這....可真的是說來話長....

媽咪，你今天是不是煮了腐竹雞蛋糖水呢?
不如把它們翻熱一下，我們一家人在飯桌上邊吃邊說吧!」
父親稍作猶疑了一下後，便轉身跟媽媽作出了一個要求。

「沒問題! 你們兩父子坐在飯桌上等一下吧!」
母親微笑的作出回應後，隨即停下洗碗的工作，從雪櫃裡拿出了一大碗用保鮮紙包著的糖水，倒進適當的容器裡進行加熱。

我們兩父子坐在飯桌上等待腐竹雞蛋糖水的期間，父親伸出雙手的食指，右手的指尖不斷的輕輕打著左手的指甲，輕聲的嘆了一口氣。
「本身我打算在你懂事後才跟你分享這些事情的。
不過既然你現在已經知道了事情的一半，那我也無謂再作任何隱瞞了。

你記得剛才媽媽說過我跟你的公公曾經打過羽毛球，而且最後我還贏了他嗎?」

「嗯!」
我點了一下頭，表示當然記得。

「那場比賽其實是你公公主動提出的。
我跟你媽媽求婚後的翌日，你公公向我發下挑戰帖，表示若我無法在羽毛球比賽上戰勝他的話，他便不會批准我跟你媽媽的婚事!」
父親依舊的玩弄著雙手的食指，露出了一面難堪的神情起來。

「甚麼? 為甚麼會這樣的?」
我從來也沒有想過，在現今世代還會發生出如此荒謬的事情起來。

在我被這「震撼」的消息嚇倒的同時，媽媽端上了三碗腐竹雞蛋糖水到飯桌上，一家人一人一碗。

「唉...
在歷代的羽毛球界裡，羽家長期的佔據著龍頭的席位，或多或少的會遭人嫉妒及白眼，樹立了不少的敵人。

然而當中有四大名門望族特別的憎恨羽家，他們認為出身貧寒的羽家並沒有資格佔據羽毛球這種貴族式的運動。」
父親攪拌著腐竹雞蛋糖水的腐竹，凝視著糖水所散發出的白煙，默默的說著。

在下午時份，我的確看到一些網上的資料指出羽毛球這項運動在古時候只有貴族才可參與，其羽毛球的白色顏色在當時候是一種地位階級崇高的象徵。

「那四大名門的門號分別為
冬甩，西多士，藍芝土與及白糖糕，號稱羽毛球界的東邪西毒南帝北丐。

他們除了在羽毛球領域裡佔有一席位外，在日常生活中的各大型商業機構均佔有一定份量的股份，隨時可作出一些舉足輕重的決定。

就以你媽媽所屬的藍芝士名門為例，我們家中的電力及食水來源全都由藍芝士所屬的機構掌管著的。」
父親把糖水中的雞蛋咬了一大口，蛋黃碎塊隨即的在糖水表面散開起來。

「甚麼? 媽媽棣屬於羽毛球界別的其中一個名門之一?」
我用著驚訝的語氣作出詢問過後，目定口呆張開大口的看著母親起來;

母親的姓氏雖然為藍，但突然間跟我說她是來自羽毛球名門藍芝士，這未免也實在太過震撼吧了!

「呵呵! 分仔! 我打羽毛球的技術也不錯的，不過當然不及你爸爸厲害吧!

想當年我跟你爸爸也是在羽毛球場上認識的呢!」
母親輕浮的向我作出炫耀過後，一臉深情的眼神凝視著父親起來。

咳! 咳!

父親這刻臉也變得通紅起來，連聲的作出幾下乾咳，把卡在口腔裡的蛋黃塊連忙的吐出來。

「想當年，你媽媽比你現在更為漂亮，更為動人呢!」
父親把右手的手掌垂直放在嘴旁，輕聲的說著。

「你再說一次，羽時! 你是不是指我現在不漂亮不動人呢?」
母親大力的扭著父親的右耳，一臉不悅的說。

「呀..呀! 好痛呀! 老婆!
對比以前，你現在更多了一分女人的風韻，散發著一種高貴的氣質呢!」
父親沒有對母親的問題作出否認，只是順水推舟的把話題帶過去。

「唔...這次就放過你啦!」
母親對父親的回應感到滿意過後，隨即鬆開了扭著父親耳朵的右手起來。

「說回正題，當時我收到你公公藍飛的挑戰帖，心裡是感到非常驚慌的，更有一刻想過應否與你母親私奔遠走高飛，或者到外地結婚註冊先斬後奏。

不過期後你爺爺對我作出地獄式的特訓，與及在你媽媽特製的訓練機器幫助下，我才僅僅險勝技術比我更勝一籌的他....

只不過，就在比賽裡最後決勝分的時候，我急切的渴求勝利，使出了自創的殺手鐧『風車放網』，導致你的公公左腳當場斷了起來.....」
父親說著的同時，神情及語氣均流露著異常沈重的自責感。

慢慢飲唔會醉，反而可以鬆弛神經，逃離煩惱

今日又冇啪

啪太多對身體唔好的

啪！

好似好衰

呢個好笑
薯仔好波

斷腳真係會啪一聲

睇到都覺得痛....

諗起有人姓西都好笑
姓白嘅係白時，白菜心，白深泰

個適當的容器真係好礙眼
好語癌

寫緊lab procedure

其實上次c9計劃個故.....

未得閒睇新文，推住先

chur

我試過有次要睇跌打搞咗成幾個月，個位間唔中訓覺時會抽筋，勁chur

無情力

今次唔關佢哋事

其實有咩問題

我當初打左3個月石膏 肌肉萎縮仲要用柺杖行三個月路先叫好返

嘩，咁你嚴重好多
發生咩事

打籃球斷腳 小腿細個條骨斷左

所以啪得多對身體唔好

倒入細碗/碗
倒入燒杯/量筒/滴管/鼎

冬甩，冬靈

冬甩個爸爸係邊個？

藍芝士，藍吻

客器

冬甩係組織名

西多士，西斯
白糖糕，白姫

我仲諗緊白糖糕幫人啲名，就用你這個提議啦

白薯

白時✅

個問題係你仲未知個問題喺邊

薯字唔可以咁輕易出現

白時鬼識打羽毛球

我中文AL B㗎，唔好蝦我

雖然我實用文E

阿婆夠話佢50年前賽跑冠軍啦

今日起身未有得睇添

其實我係嚟推文

十二點先番到屋企，依家打緊

啪

而家推文要推到啪啪聲

所謂的風車放網，意思是手腕就如風車的軸心一樣，帶動球拍如風車的帆葉一樣任意轉動，在網前輕輕的把羽毛球打到對方的場上;

父親不斷轉動自己的手腕，繪形繪聲的對我講解風車放網的奧妙之處，耐心的對我作出講解。

無奈的是，沒有任何羽毛球基礎的我，這樣空口說白話的講解方式我根本就無法能夠理解起來。
大概只有在球場上親身體驗過父親所謂的風車放網，我才可以真真正正的明白其厲害之處吧。

「總而言之，你公公為了接下我那球風車放網，不惜強行扭動左腳腳跟的關節，導致一時之間失去了身體的平衝，當場失足跌倒在地上。

事後我動用了我歷來比賽所儲下來的獎金，把他送往到鄧肯醫院給予他最好的治療。
雖然最後你公公的左腳順利的痊療起來，但醫生表明他日後必須要用柺杖輔助行路，而且再不能進行羽毛球這類型的激烈運動.....」
父親一臉懊惱的樣子，彷彿把自己當作了是殺人兇手似的。

「唉...我爸爸已經說過很多次，他由始至終均沒有怪責你，更反而高度讚揚你那一下球放網非常出色，表示輸掉給你他是心服口服的。

我就是不明白，為何你事到如今還要這樣的責備自己呢?」
母親喝了一口腐竹雞蛋糖水後，語重心長的對著父親說。

「你阿爸可是一個把羽毛球視作為終身職業及自身榮耀的男人來的。

雖然他口中表示並沒有任何怪責我的意思，但我這一下可是活生生的把他的人生目標及理想摧毀了呢!

我可是死十次，或者是死二十次，也無法能夠補償我對他所做成的傷害呢!」
父親用著激動的語氣向母親說了起來，暗指母親實在把事情看得太過簡單;

經父親的這樣一說，我才明白到為何每一次與媽媽那方家人一起吃飯的時候，爸爸總是不敢與公公作出直視，低著頭活像做了虧心事似的。

「唉，你們這些男人真是固執，都已經說出口沒有怪責你，還是要自己製造麻煩給自己!」
母親處於半放棄的狀態，不打算再跟父親辯論下去，專注的吃著腐竹雞蛋糖水起來。

「公公的事，我現在大概明白了!

但這跟冬靈又有甚麼關係呢?」
在公公這件事上，我跟母親的想法是一致的，整件事情上父親均沒有與公公作出身體接觸，這又可以怪誰呢;

只不過我並沒有把這個想法說出口，以免令父親更加感到難堪起來。

「冬靈這女孩子，可是冬甩門派冬凱唐的女兒來的!

在四大名門之中，冬甩派是最為憎恨羽家的那一派。我只是有點擔心，她爸爸日後會難為你而已!」
父親一臉無奈的對著我說。

甚麼?
事情又會這樣巧合的?
父親愛上身為藍芝士貴族的母親藍吻，而我這一代卻鍾情於冬甩門派的冬靈?

「我一直之所以不想你接觸羽毛球，就是不想讓你介入於羽家與四大名門的鬥爭之中。

在早前的時代，就算羽家如何的被其他的外人針對，我們還可以依靠專注打羽毛球出人頭地，支撐生活。
但現今時移勢易，打羽毛球已經再也無法維生，必須依靠其他的方法及打工賺取收入。

無奈的是，四大名門接近承包或擁有各種工種公司行業的股份，若果我們羽家繼績堅持在羽毛球方面發圍企圖威脅四大名門的話，他們大有可能會從中作梗，使橫手命令所有大型公司絕不聘請我們。

我已經在外面捱了不少這類型的欺榨，所以並不想分仔你這一代也跟我受同樣的苦。」
父親輕輕的拍了我膊頭幾下，一臉深情的說。

「其實我爸爸私下給予了你很多晉升的機會，只不過你全都推搪過去，所以才弄成今天的地步而已.....」
母親嘆了一口氣，語氣帶著一絲絲的氣憤及斥責的意昧。

「老婆，你懂我這份人的!
我並不想依靠人際關係耍手段來上位，我是真心想別人認同我實力而支持我，而不是因為我是藍芝士家族女婿的關係來附和我!」
父親鏗鏘有力的回應母親後，繼續的跟我說了起來。

「今天中午時份我從分仔你堅定的眼神中，彷彿就如看到年少氣盛的我一樣，所以才不知不覺間軟下心腸承諾教你打羽毛球。

但我剛剛冷靜地在工作房思索了一會，想著若果給冬甩家的人知道你懂得打羽毛球的話，最終會不會帶給你很多的麻煩呢?

一想到這裡，我心情便感到非常的矛盾，不懂得究竟指導你羽毛球技術是一件好事還是壞事起來。」
說罷，父親用鐵匙拿起了一大堆腐竹，愁眉苦臉的細口嘴嚼起來。

分仔宜家連羽毛球都唔知有無機會掂到

揀B就今篇會掂到

冬凱糖
睇嚟我間醫院應該成日出現

原來係咁

話說特登粗體左羽時比賽獎金係咪有意思

應該會，除非唔會

係
細心的讀者會明白點解要粗體

同會展下面個廚神大賽一樣
贏左 會有獎金

金手指

唔係

唔係用晒獎金救間運動用品店咩，做咩又冇獎金醫外父

你說中了

Pish

分仔中伏！！！！

問：
羽分個分
係讀時「分」秒個分(婚;fan1)
定係
「分」母個分(忿;fan6)

應該時分秒個分 因為有羽時

無錯

老豆作故仔呃自己個仔 咁好咩？

又打錯

在爺爺離家出走的前一晚，我恰巧睡不著的關係打算到廚房裡喝一杯熱牛奶以助入睡，無意中的看到爺爺獨自一人坐在露台，喝著生啤一臉陶醉的遠眺星星。

「爺爺，你為何還不睡覺呢?」
客廳裡的時鐘正值上午二時正，我「五十步笑百步」的對著爺爺作出疑問。

「哦? 分仔?
你跟爺爺一樣也睡不著嗎?

來! 坐在爺爺身旁，讓我來教你如何分辨星座!」
爺爺無視了我所問的問題，從客廳那裡拿起了一把木椅，著我坐在他的身旁。

「分仔! 那七顆星就是北斗七星，可是非常出名的呢!」
爺爺醉醺醺的指著天空上的星星，笑容滿面的對著我說;
大概是他正處於半醉狀態的關係，他的手指正在胡亂的打圈，我根本就搞不清楚他所指的那七顆星星究竟是那七顆。

「哦，那麼那顆星星呢，它又有沒有名字呢?」
為了不想掃爺爺的興，我裝作明白了北斗七星的存在，並用食指指向一顆較為明亮的星星。

哈! 哈!
聽到我問出了這道問題後，爺爺大聲的對著天空苦笑了幾下，並一口氣的把手中的生啤喝進肚裡。

「你這道問題，可是跟我與你嫲嫲在熱戀期的時候，她所問的問題一模一樣呢!

那顆星的名字，名為北極星呢!」
爺爺說著的同時，臉部表情不自覺的浮現了一種哀愁，流露著對已逝去的嫲嫲一絲絲的細水長流的感情。

在這一刻，我察覺到自己問了一道非常不合時宜的問題，對於覓然挖起了爺爺心中的鬱結，我感到非常的自責;

爺爺看到我低著頭不發一言後，大概明白到我心中正在想著甚麼，輕輕的拍了我一下膊頭，笑說安慰我
「雖然嫲嫲比我早一步到達天堂享樂，但我還有你的爸爸，媳婦與及乖巧的分仔陪伴著我。
爺爺我每一天也過得很快樂，一點也不感到寂寞呢!」

他安慰了我過後，便啪的一聲打開了一罐未開封的生啤，大口的倒進肚裡，藉此把心中真正的不滿訴說出來。
「只不過，我有一點感到不滿的是，你爸爸並不願意教你打羽毛球呢!」

呃!

酒精過度聚集於胃裡的關係，爺爺打了一下噎嗝，把酒氣及不快盡吐出來。

「分仔，你知道嗎?
你爸爸是一個天生的羽毛球奇材，他肯下苦功的話成就一定會超越過我。
只不過他性格實在太優柔寡斷，行事方式太過情緒化，非常固執。

有時我想深一層來看，藝術家這行業可能真的是比較適合他...」
爺爺起勢的搖了幾下頭，用著沈重惋息的語氣，向我分享藏在他心裡良久的個人想法。

起初，爺爺的這番「酒後吐真言」我並沒有太過放在心裡，但當今天聽到父親的這一番言論後，我確切的明白到爺爺為何心底裡會生起這一種想法起來。

因為怕得罪四大名門所以不讓我打羽毛球?

因為擔憂我的班際羽毛球成績會影響到我的將來，所以不知道教導我打羽毛球是否正確的事?

若果凡事以父親這個邏輯來作思考的話，那我是不是又應該為了避免被食物噎死，而不作任何進食呢?

我一臉無奈的看著滿口腐竹的父親，振振有詞的說
「爸，你中午時份不是跟我說過，
男人窮與否並不重要，重要的是能否型在別人面前嗎?

你不教導我打羽毛球的話，那我又如何能夠在冬靈面前型起來呢?」

父親聽到我用上了他的「名句」後，頓時蹙眉不語，恍然大悟似的陷入沉思狀態;

然而，在他無語應對的期間，我把數張紙巾遞到他的手中，示意他嘴巴旁黏上了數塊腐竹，感覺非常的不「型」。

在父親用著紙巾抹嘴的期間，母親暗地裡對我豎起了拇指，向我作出了一個鬼馬的笑容，佩服我竟然可以完成不可能的任務—

成功一下子的說服了固執的羽時父親。

然而，在我與冬靈作出對話的整個過程中，我完全並沒有察覺到在課室外的窗戶，有著一對銳利陰險的眼神在靜俏俏的凝視著我。

「你就是羽分嗎.....?」
他看著我衝出課室的背影，揚起一彎輕視的笑容，把手中的白糖糕大口大口的撕開起來。

叮咚!

捱過了整天星期一沈悶的課堂後，期待已久的放學鐘聲終起響起來，我急不及待的拿起書包，企圖率先成為今天第一名離開課室的學生。

嘶!

就在我準備離開座位的那一刻，我感到後方有一股無形的力量拉扯著我的衣袖，阻止著我站起身來。

當我向後觀看發生甚麼事情的時候，才驚覺原來坐在我後一座位的冬靈正在用右手拉著我衣袖的一角。

黑色的短髮瀏海僅僅蓋過眼眉的水平，標緻的臉孔下巴尖尖，迷人自信的眼神再配上一副黑色方型粗框眼鏡，微粉紅色的嘴唇微微張開，身材略為瘦削個子不算太高;

她根本就是走著文質彬彬的路線，若果不是熟悉她本人的話，那就肯定不會想象得到她竟然擔任著學校羽毛球會的副主席此等要識，而且還是校隊的學界主力人馬之一。

「羽分，你這麼趕急的離開課室，是否為了三個月後的班際比賽而進行特訓呢?」
她鬆開了右手，用著迷人的笑容對著我說。

「嗯。你為何會知道的?」
我一臉疑惑的看著她，感到大惑不解起來;

我跟父親私下的約定，按道理她是沒有可能會知道的。

「噢，我只是胡亂猜測一下，想不到真的估中了呢!

我見你星期六特意的問我比賽用的羽毛球牌子，而你現在又好像這麼趕急似的，所以才估計你是去備戰羽毛球班際比賽而已。

我只是在想，若你不嫌棄的話，我們羽毛球學會是隨時歡迎你過來一起集訓的。」
她雙手放在身後，微微彎下腰，期待著我的正面回覆。

「噢! 你的好意我心領了!
這三個月的特訓我早已安排好，所以應該來不到羽毛球學會的集訓了!

時間也差不多了! 我要先走了! 明天見!」
我看了手錶的時間一眼過後，頓時用上真誠的態度對冬靈表示致謝，匆匆忙忙的離開課室。

「哦.... 那麼你要加油努力呀! 明天見!」
冬靈左手輕輕的托了一下眼鏡，微笑的跟我揮手起來。

然而，在我與冬靈作出對話的整個過程中，我完全並沒有察覺到在課室外的窗戶，有著一對銳利陰險的眼神在靜俏俏的凝視著我。

「你就是羽分嗎.....?」
他看著我衝出課室的背影，揚起一彎輕視的笑容，把手中的白糖糕大口大口的撕開起來。

第一篇最後唔小心刪漏咗第二篇的最後一段

好明顯事實唔係咁啦

啪

薯仔，這可不像你的風格喔！
你知唔知，咁樣會睇到其他人一頭霧水呢？
好彩之後仲有一段講番個情節咋

更新咗android apps，依家佢俾你無限放字數落帖度(以前限字數，過某個位就唔俾你貼上)，但最後又同你講內容過長...

你知我慣咗最尾嗰句會隔好多行，一不留神只係刪咗中段文字，遺留咗最尾嗰句，EPIC FAIL

以後唔會再犯低級錯誤

漏左唔緊要關頭 出多幾篇交代返啦

我見隔離故竟然都有啪

惋惜

終於見到冬靈嘅人物描述 以為會係女神type

會唔會係薯仔鍾意文青type

遲左一個禮拜先發現新故
終於有得再追薯仔文,開心死

第二篇交代番

何謂女神type

唔係 成件事都係故仔呢，非現實

多謝捧場

d名改得好鬼死繽紛
東海堂笑到我

係冬凱唐

費事碌上去copy and paste

薯仔嘅故仔

懶

要寫薯仔嘅故仔的話，我要開嗰新acc寫

好想睇爺孫既情節

會有，放心

點解呀？

呢個有咩問題

時仔就是薯仔，不用分那麼細

薯仔勁過時仔幾百萬倍，分開啲好啲

點解要開新acc，答案顯而易見

轉左ac寫，到時我地都知係你㗎啦

我到時轉哂做口語，唔加任何啪字，死口話唔係，無人會知係我

啪係你故事靈魂
冇咗點得

一聞到陣繽紛味就知係你

到時唔認都唔得

我自有辦法隱藏身份

薯仔有咩故仔寫？
預告下先

只係知道唔關食物事

這個故十劃都未有一撇，無時間寫其他故啦

況且講咗出黎的話，開分身寫故又有咩意義呢

開分身都好易故，好小會有作者寫鳩故

鳩乜嘢

都話係繽紛故

在冬靈主動邀請我到羽毛球學會集訓的那一刻，我心底裡的而且確冒起一股衝動想答應她的。

但想深一層，我現在的羽毛球水平可謂連新手也不如，在學校集訓的話只會在她面前盡現自己笨拙的一面，造成反效果，百害而無一利。

在理性與情感的爭鬥中，我最終還是站在理性的那一方，當場婉拒了她的邀請。

呼...

在行人路上起勁地奔跑著的同時，我特意的看了手錶一下，時間為四時二十分。

「應該趕得上的...」
馬路上的行人燈現時為紅色不動人的狀態，我停止了奔跑的動作，低著頭彎下腰的喘著大氣，試圖取回正常呼吸的節奏。

在接下來三個月每一天的下午五時至七時正時段，父親將會在顯徑體育館的羽毛球場上為我作出特訓;

因著茱莉中學平日放學的時間為下午四時正的關係，我必須要第一時間離開校園，奔跑一大段路程趕上四時三十分的巴士，才能準時在五時前到達體育館。

顯徑體育館的羽毛球場處於商場的二樓位置，地下有一道扶手電梯直達球場的正門前;
我急忙的搭上扶手電梯，打開球場的正門，看見父親坐在觀眾席上對我揮著手起來。

「分仔! 還有五分鐘便是五時正了!
快點換上運動服裝吧! 我們要趕快做熱身運動!」
父親一臉焦急的樣子，把一袋載有衣物球鞋的大膠袋塞到我的手上。

我躲在觀眾席的一旁，確認沒有人在看著我後，鬼鬼崇祟的解開校服的鈕扣起來。

「分仔! 快要五時正了! 快點手腳吧!
你是男仔來的，怕甚麼有人看你更衣呢!」
父親說著的同時，以粗暴的姿態除掉了我的校服長褲，並把運動短褲遞到我的手中。

天呀!
我們隨後有兩小時的練習時間，用不用這麼趕急呀!

我紅著臉的用上光速穿上短褲，露出了一臉厭惡的樣子，利用面部表情向他作出無聲抗議;

無奈的是，他完全無視我的這一番舉動，更企圖想幫我解開校服的鈕扣，加速更衣的過程。

啪!

我大力的撥開了他的「祿山之爪」，氣憤的說著
「我自己來! 不用你幫我!」

換上運動服裝後，父親隨即作出手部拉筋的動作，囑咐我跟隨他的姿勢作出熱身;

說實話，我從學校趕過來的時候已經奔跑了一段挺長的路程，早就已經做足「熱身」了。

「為甚麼這裡這麼熱的?
是不是空調壞了呢?」
做著壓腿動作的時候，我才發覺到整個球場的環境異常地和暖，在還沒有觸碰羽毛球的情況下自己的上衣已經開始濕透起來。

「空調? 這體育館是沒有空調的! 有空調的體育館早就已經被人訂了場吧!

我可是用盡了所有的人際的關係，千辛萬苦才能爭取到在這裡的每一天下午五至七時打球的!

正所謂心靜自然涼，分仔你自行調節一下心態便會感到涼快的!」
父親說出這番冠冕堂皇的言論後，一滴水珠般的汗水隨即從他的髮尖落到地上，在光滑的地面上散開起來。

「在你過來之前，我在更衣室裡洗澡，頭沒有吹乾的關係才會這樣的!

哈哈...」
父親用手抹去地上的水灘，裝出一臉正經的樣子，理所當然似的作出狡辯。

「哦!」

五時零五分，我和父親正式踏進球場裡，他一手的便把綠色框WILSON球拍遞到我的手中，命我好好握緊。

「我們現在是不是準備進行步法的訓練呢?」
我一鳴得意的說著，作勢向父親展視我在網上影片所學到的米字步法。

「步法這些基本東西，我們隨便在家裡樓下的公園找一塊空地便可以練習起來吧!
時間寶貴，難得我們來到球場上，當然是作實戰訓練吧!

我們第一樣要學的，就是開球! 正所謂.....」
在父親準備滔滔不絕作出講解之際，我一下子的便打斷了他的說話起來。

「開球? 我懂呀!」
我不慌不忙的拿起了一顆航空牌羽毛球，站在發球線後，作出了一個似模似樣的預備動作;
父親見狀後，識趣的站在我身後數呎，叉著雙手一臉疑惑的默默作出觀察。

我側著身的面向對面場的對角位置，左手伸直拿著羽毛球與膊頭成水平，右手手腕屈曲拿著羽毛球拍，左腳腳尖提起，並把整個人的重心放在右腳上。

確認一切就緒後，我鬆開左手的食指和拇指，羽毛球隨即跌下;

在這時候，我把左腳的腳尖放到地上，與此同時把右腳的重心一下子的轉移到左腳之上，扭動腰部，順勢的把球拍由下而上的對著羽毛球作出一下華麗的抽擊。

啪!

羽毛球拋物線的飛到對面場，巧妙的直落內場的白線之上。

「你...你在做甚麼?」
父親瞪大眼睛，用著詫異的眼神直視著我，大聲的對我作出質問。

「我? 我剛才不是開了一個高遠球嗎?」
看見羽毛球直擲白線位置後，我一臉滿意的作出回應。

正評留言

我會唔會真係見過你

皮而正

室內打波無冷氣，睇故都覺得分仔會熱死

係練習嘅一部分！！

羽毛球應該好啲既

已經有網王陣味
雖然已經有打到斷腳既情節,希望唔好有殺人情節

點解咁講

羽毛球勁高運動量

推推

本季為正常篇，唔會有殺人情節

顯徑個體育館以前成日去

咁應該唔會，我反而勁少去，係初中打排球學界先去一兩次

打羽毛球通常會去大埔同大埔墟體育館

呢個係！外旋發球！

我特登去咗google睇究竟係咩黎

周助個神隱發球

會唔會有類似網球王子超現實情節

有無順手落去新街市食野

要第二季時速八百公里同第三季時速千六公里先會有

有食個幾次

不過通常都係火車站廣場間麥當勞食

老麥唔健康啊

唔係成日食，No problem

第一堂係咪一定係教開高遠波

見到顯徑體育館，又話四點放學，已經估到係邊間中學

好問題，我都唔係太清楚

茱莉中學

我唔太熟顯徑嗰邊，不過我記得ce同al考listening嗰時都係去顯徑附近一間要行長命斜先去到的中學

第一卷 白糖糕篇

高遠球，故名思義就是又高又遠的球，乃為羽毛球開球的其中一種方式，基本入門的一種套路;

若果要貼切地形容高遠球的話，我們可以把它界定為搖搖的招式「勁力旋風」一樣，不花巧，易上手，人人皆可學曉。

上至奧運高手，下至業餘閒玩的球賽，我們不難會察覺到高遠球的存在。然而在事實上，很多職業好手在單打比賽之中，均偏向採取高遠球政策，取其穩中求勝之好處; 各類開球的長短處，我們容後會再作篇幅敘述。

高遠球正式來說並沒有一套特定的開球手法或姿勢，只要其開球的高度夠高與及飛行的距離夠遠便可。

現今之所以發展出一套「標準」的高遠球姿勢動作，只是因為較大多數人能夠利用這套動作穩定地擊出又高又遠的球，約定俗成的從古時流傳至今;

這跟自由式游泳比賽的狀況一模一樣，自由式比賽正如其名，實質上並沒有限制選手們出賽的泳姿動作。
大家之所以用今時今日的划水踢腿方式作賽，是因為大家認定了此套動作是為人類在水中遊動最快速度的動作而已。
若你的蛙式泳姿在水中的速度比「自由式」更快的話，你大可利用蛙式在自由式比賽中作賽，這絕對沒有犯規。

我剛才那球「高遠球」的姿勢雖然可能未能達到父親心裡面所謂的「標準」，但羽毛球最終可是到達了對方場裡底線的位置，而且更僥幸的擲在內側白線之上;

對於父親瞪大雙眼、以喝令的語氣質問我究竟在做甚麼，我感到非常的錯愕，一臉無奈的向他解釋那是一球「高遠球」。

「高 遠 球?」
父親瞪大雙眼，鏗鏘有力的把這三個字以緩慢的速度說出來，字與字之間足足有一至兩秒的停頓，以冷嘲熱諷的方式對我作出疑問;

在平常的生活裡頭，他頂多只會眉開眼笑的對我作出沒有惡意的反諷，從不會用著如此認真的態度不留情面的挖苦著我。

現時站在球場上在我面前的這個「父親」，絕對並不是我所熟悉的那個「父親」。

「分仔，你完全並不了解高遠球的真正意義呢!」
他板起口臉，大力的拍了我的右膊頭一下，大搖大擺的走到對面場的對角位置，命我再開多一次我口中所謂的高遠球。

不了解高遠球的真正意義?

嘖! 少看不起人!

我剛才那球高遠球根本就沒有問題!

經過他一輪「尖酸刻薄」的譏諷後，我心中的「羽魂」開始燃燒了起來，心底裡向自己起誓一定要開出比剛才那一球更高更遠的高遠球給他看!

呼...
我深了一大口呼吸，右手用力的握著拍柄，作出與剛才一樣的開球起始姿勢。

左腳腳尖踏地，右腳重心轉移，右手劃出一彎半圓作出抽擊;
我閉上眼睛，把上述的動作在腦海裡模擬一次後，一絲不茍有板有眼的在現實重現一次起來。

啪!!!

這一次球拍與羽毛球激烈碰撞所發出來的啪聲比較早前的更為踏實，更為「震撼人心」。

羽毛球越過網線後，高度明顯的比之前的更為高，我心裡不禁生起一絲興奮，對自己傑出的表現感到自滿起來。

嗖! 啪!

然而，在我貶起眼睛的某一瞬間，羽毛球突然間從我的視線中消失起來。
我驚慌的四周張望，看遍父親的場上任何一角，也無法找到羽毛球的蹤影。

「分仔，遠在天邊，近在眼前!
它可是就在你的右腳旁呢!」
父親展示出一副看透世事似的笑容，伸出右手的食指指著我的右腳方位。

「竟...竟然..」
我蹲了下來，拿起右腳旁的羽毛球仔細作出觀察，萬般思緒一時之間盡在心頭。

「高遠球的真正意義，其實是作自身防守之用。

把球升高的目的，是為了杜絕對手在網前作出急速扣殺直接得分。

而把球打至對方的底線，就是為了增加羽毛球與自身的距離，就算對手在後場作出扣殺，你亦會有足夠的時間作出反應，見招拆招。

你口中所謂的高遠球，距離的確是足夠，但高度則非常的不堪入目。
換作對方是進取型選手的話，羽毛球跨過網前還不用半秒，大體已經會被扣殺回到你所在的場上。」
父親蹲下身體越過位於球場中心的網線，站在我的身旁對我作出指導。

「爸，那....我應該如何做呢，是否應該要作針對性的訓練，提升高遠球的高度呢?」
經過這一球後，我深深明白到自己在羽毛球領域上是多麼的渺小，頓時收起自身的傲氣，虛心向父親作出請教。

「高遠球易學難精，而且會令自己處於被動的一方。
你如今只有三個月的時間，並不值得把時間投資在『性價比』過低的高遠球上。

你應該要專注學習的，就是...」
就在父親準備說出最重要的事情的時候，一陣清香的苿莉香味突然從球場的正門方向傳來;

嗅到那芬香撲鼻的香味後，父親整個人頓時變得目定口呆起來，手中的藍框WILSON球拍更啪的一聲從他手中跌到在地上去。

「我苦苦在這裡打掃了十年有多，今次真是皇天不負有心人，守得雲開見月明!

竟然讓我親眼目睹四大名門白糖糕的死線女王與前五大聯盟羽家的放蕩行者同時出現在同一球場上，今回真是賺翻了!」
躲在顯徑體育館觀眾旁一角的白髮老人，雙手捧著其腫大的啤酒肚，露出了一道令人寒慄的淫笑起來。

睾丸球

死線女王
咁有無deadline fighter死線戰士？

羽魂

第19頁
我地終於都到等一卷

死線女王
唔知係咪球球壓線得分

茱茉莉出現了

心邪

Deadline Fighter?

我係表表者

不論大與小，每一個人也有羽魂

開始打羽毛球

咁早啊薯仔

正確來說，係四大名門白糖糕死線女王

今早10點present，PowerPoint進度0

本身諗住5點起身去整，最後fail六點半先起到

Present真係勁煩

用Perzi present試過一次翻唔到轉頭
中幾日同班美國同學一齊做，真係好爽

十卷序章之後正式開始

用過一次，zoom來zoom去

最後始終都係拍埋一張枱一齊做

第十卷 終極一啪

放蕩行者

高遠球打到又高又準其實真係好難

停更一天

啪
薯仔開咗枝酒，今晚又冇文，唯有叫佢好好休息enjoy下啦

聽晚出番多啲補番就得

我嗰組啲人畫得好靚，所以好順冇問題

目瞪口呆

薯仔係醉咗之後，迷迷糊糊地走入房間，突然，啪的一聲！原來係佢成個人"噠"咗落張床，呼呼大睡。然後。。。。

唔知幾時起身出文

每朝睇唔到薯仔既文,硬係覺得有啲唔舒服

恭喜入坑

以後唔飲咁多，起身好辛苦

明天照舊同樣時間出文

不過真係啪一聲攤落床

太誇張了

重點

一切都係練習，不過我真係極少會用有高遠球

睇薯仔文已成習慣

今晚好出番文

琴晚做完project 發現冇閔睇瞓唔著

話說重溫緊壽司故，內文講到

薯仔幾時會寫?

尋晚果枝實在太勁
依家仲有點頭痛，早走回家寫文

重睇咁開心

蛋牛治故時仔咪同未來外父大人去咗芬蘭囉

得嗰段仔就當找咗數

嗰支咩嚟？自己一個隊哂？

不長不短

威士忌40%
同兩名烏克蘭人飲，我大概應該七八點嗰時頂唔順走咗去訓，凌晨兩點頭痛都仆街，發誓以後唔飲咁多

btw,近排睇咗一輪輕小說，想慢慢再改變自己的文風，加重多點描寫方面，希望大家接受到個轉變

此時不同彼時

兩個烏克蘭佬 後面有冇痛？

薯仔唔飲得唔好學人飲啦
會出事架 （無文）

啪! 啪! 啪!

在球場的正門那方，一道黑影在光茫之中緩慢地靠近我們二人的方向，途中發出一連串短促的高頻啪啪聲。
正門兩旁，兩行身穿整齊白色西裝外套長褲的壯男畢直的挺著腰，列隊歡迎著黑影大駕光臨體育館，陣容鼎盛。

看見此狀後，體育館在場的人仕無一不感到吃驚起來，絕大部份的人均停下手中的動作，把焦點放在正門那方，輕聲密語的討論究竟發生了甚麼的事情。

「稍息!」
一道夾雜著嬌俏及威嚴的女聲從黑影中大聲傳出，狀男們隨即稍作放鬆，雙腳微微展開，但依舊挺直腰膛，仰頭直視前方。

「分仔! 待會千萬不要出聲! 明白嗎?」
父親咽了一下口水，用著顫抖著的雙手拾起地上的藍框WILSON球拍，神情異常的凝重;
在我的記憶之中，父親只會在母親的發怒底下才會有雙手顫抖的情況發生，其餘大大小小的事情他均能冷靜的作出應對，鬆容不迫的樣子解決問題。

「嗯! 明白!」
我一臉不明所以的樣子，點了幾下頭，輕聲回答。

黑影踏進體育館的那一刻，其衣著、樣貌及身型異常鮮明，深刻的烙印在我的腦海裡。

她一身的服飾與兩旁的壯男們近乎一模一樣，同樣是一身白色西裝外套長褲，白色手套黑色皮帶，胸前打著一道黑色短領帶，唯一不同的是她穿著一雙黑色的高跟鞋，而壯男們則是擦得發亮的黑色皮鞋。

擁有嬌俏臉蛋的她，雙眼秋水明眸，短髮耳下五公分的長度，髮色染成銀灰色，留有時髦的空氣瀏海，修身苗條，上下身的胸部及臀部有著一道玄妙的弧線美。
因著衣服配搭的關係，在盡顯整潔爽朗的形象之餘，還隱弱的散發著一種氣質非凡的女性味。

至於年齡分面，在現今化妝技術高超與及肌膚保養產品豐盛的時代中，若不是本人說出真相的話，恐怕其估計將會與現實有很大的出入;

若果純以肌齡來作推算的話，那很有可能就是二十尾至三十頭之間的左右吧。

「羽時哥! 很久沒見了! 你最近還好嗎?」
在她靠近的時候，一陣濃烈的茉莉花香味亦隨之傳來。她雙手叉著腰，一臉自信的對著父親作出問候。
與此同時，隨她身後前來的四名狀男分別的站在球場的四個角落，雙手放在身後並嚴肅地凝視著我們二人。

父親今年四十五歲，她稱呼父親為羽時哥，亦即是代表她頂盡也只會是四十五歲，不會再多。

「白姬...你為何會在這裡的?」
父親斬釘截鐵的作出詢問，省卻一切無謂的客套式問候。

「羽時哥，這還要多問的嗎?
有你在的地方，怎可能沒有我呢?」
白姬微微向前彎腰，右手的手指左右搖擺，伸出舌頭作出一臉鬼馬的樣子。

「我再問多你一次，為何你會在這裡的?」
父親把藍框羽毛球拍直指向白姬的方位，雙手沒有再作任何的顫抖，語調就像是喝令犯人一樣似的。

「哈，羽時哥你還是跟以前一樣，總是缺乏著幽默感呢!」
白姬輕輕作出一絲苦笑後，神情樣貌亦隨即變得嚴肅沈實起來。

「眾所周知，體育館內羽毛球場的預訂向來都是非常激烈的，總是要在十數天前在早上七時正爭個你死我活才能有機會預訂成功。

然而我昨天卻收到消息，有人在一日之內把這裡整整三個月的下午五至七時的羽毛球場一下子的預訂了下來。

我只是在想，究竟是何方神聖有著這麼大的權力可以無視正常的規則呢?

今日好奇前來一看，原來是你羽時哥本人，那麼一切也變得非常合理了!」
在白姬說話的期間，我感覺到她有意無意的在打量著我，腦裡好像就在盤算著甚麼似的。

「既然你現在已經滿足了你的好奇心，那麼你可以請回吧!」
父親把球拍指向正門的位置，一臉不悅的請她和其四名站在角落的壯男們離開球埸裡。

「羽時哥，我們沒有見面接近十年有多了!
難道你真是這樣的無情，打算就這樣的一下子把我趕出去嗎?」
白姬側視著地下，右手不斷的玩弄著身上的黑領帶，擺出一臉楚楚可憐的樣子，。

「那麼，你到底想我如何做呢?」
父親深情的嘆了一大口氣，雙手垂下，一臉無奈的看著白姬。

「十多年前我跟你約定的那場單打，你一直以來均不斷的編作理由作出迴避!

如今我們二人面對面的站在這裡，我想你也沒有任何的藉口可以逃避吧!

羽時，我現在以白糖糕現任當家身份，要求跟你在這裡作一場『羽決』!」
白姬除下了黑色領帶，一下子的擲在父親的臉上;
她收起了較早前的笑容，用著堅定的眼神及語氣向父親作出宣戰，盡顯巾幗不讓鬚眉的氣魄。

「『羽決』嗎...?」
聽到羽決二字後，掃地白髮老人放下了手中的掃把，慌忙的前往員工休息室，把一盒封塵的木盒子打開，並小心翼翼的拿起裡頭的花形徽章。

「花家的徽章，我每天也有用心的保養呢，爸!」
掃地老人把花形徽章掛在心口位置後，仰頭深情地說著。

有時候好難托手肘

掃地阿伯做評判

掉手套要求決鬥咁
點解羽時可以咁book場

花家又邊一家嚟
定係我漏咗

好正啊羽毛球文
liv左

未講 但似係裁判

隱世裁判

從容不迫

千祈唔好睇小掃地阿伯

#隱世 #小館 #無名呀伯

掉領帶

之後會解釋點解

有伏筆暗示過，不過下一篇會正式講

羽毛球本身就好正，歡迎

咁講唔係太啱

花老伯個feel咁徽章戰士個裁判

而我不知道徽章戰士個裁判係咩樣
Google搵唔到

我唔知點解將Master Yoda代入咗去個阿伯

我心目中係咁樣

花家同西多士有冇關係

無

「十多年前的那場『羽戰』承諾，你還記掛在心裡嗎...?」
對於白姬突然把黑領帶一下子的擲在自己臉上，父親並沒有任何發怒或不滿的意思;
他只是一臉感慨的蹲下來，放下手中的藍框WILSON球拍，拾起那塊充滿著茉莉花香的黑色領帶，輕輕拍走表面上的塵粒，雙手遞到白姬的面前。

「羽時哥，我是非常認真的。
這道黑領帶拋了出來後，我就沒有任何打算收回來的意思。」
白姬叉起雙手，語氣非常的堅定，向父親示意這是一場正正式式的宣戰。

「白姬，你我現今已有家室，你這樣做又何苦呢?
不如收手吧!
剛才你之前的『羽戰』宣言，我們就此一筆勾銷，當作沒有聽過吧!」
父親深情的嘆了一大口氣，強行的把黑領帶塞到白姬的手中。

啪!

白姬非但沒有接過父親手上的黑領帶，更反而右手一巴的掌摑在父親的臉上，發出一下響亮的啪聲，並在父親的左邊臉頰留下一道紅色的掌印。

「你在做甚麼!」
看到父親無故被陌生人摑了一把後，我再也按捺不住自己的情緒，對著白姬大聲作出斥責起來。

「沒事..沒事。」
父親輕輕拍了我膊頭幾下，示意自己並沒有任何大礙，並利用陰力把我強行拉到他的身後，不讓我再與白姬有任何的眼神接觸。

「白姬，你應該也非常的清楚。
在我跟藍吻結婚後，我已經金盤洗手，誓言不會再參加任何的羽毛球比賽，所以這場『羽戰』我是不能跟你作賽的。

不過若果你掌摑我過後會令你覺得開心點的話，那麼請你繼續吧!」
父親這番說話帶有非常沈重的懺悔意昧，看來他內心也認為自己是理虧的一方。

啪!

父親的話剛完，白姬二話不說的再掌摑父親的臉頰一巴;
這一次的啪聲比上一次的更為大聲，父親現時的雙臉均印有深紅色的掌印。

對於自己討厭的人或是仇人，大力掌摑其臉孔以作宣洩可並不是甚麼奇特的事情。但奇怪的是，白姬這兩次掌摑之中，她均展示出一臉不情願的樣子，雙眼通紅，舉止帶有著強烈的「打者愛也」意思。

「我跟你所約定的那場『羽戰』，早就是在你金盤洗手前承諾下來的，根本就不受你所謂的誓言所限制!

羽時，你究竟是不是男人來的! 難道你想反口覆舌嗎?」
白姬連環打了父親兩邊臉頰後，淚水不斷的從雙眼湧出來，激動的說著。

「對不起! 你就當作我是無情無義的殘男人吧!
我是不會跟你作出『羽戰』的。 你還是死心吧!」
父親咬著下唇，強行拉開白姬的雙手，意圖擅自親手替白姬戴上黑領帶;

白姬沒有作出任何的反抗，低著頭一動不動似的，任由父親為她打上領帶結起來。

在父親完成打結的那一刻，白姬抓緊父親的雙手，一臉楚楚可憐的樣子，瞪大其水汪汪的雙眼與父親作出直視。
「我的要求只是想跟你作一場『羽戰』而已，又不是要你生要你死，為何你要這樣的決斷呢?」

發覺強硬的威脅手段無效後，白姬隨即轉用軟功1;
我隱弱的感受到，父親這一刻明顯的遲疑了一下，只不過他很快的便喚醒理智，與白姬拉開距離，搖頭擺手作出拒絕。

「你不接受我所提出的『羽戰』邀請的話，我每天也會在這裡同樣時間煩擾著你的!

你很清楚我是非常空閒的，我說得出一定做得到!」
白姬發覺父親「軟硬」均不受落後，決定採取終極絕招「死纏難打」。

「你...你這又何必呢? 白姬。」
父親開始感到不耐煩，他左手握成拳頭狀，輕力的敲著額頭，努力的想著有甚麼方法可以打發她離開;

在他感到一籌莫展的時候，地上的那塊藍色WILSON球拍吸引了他的目光起來。

「白姬，你看!
我現時手中就只有這塊藍色WILSON球拍而已，你不是要我用它來比賽吧?
不如這樣吧! 待我準備好比賽用的球拍後，我們才進行『羽決』吧!

唔...就暫定在一星期之後吧，好不好呢?」
父親急中生智的利用WILSON球拍作出逃避的藉口，意圖盡量拖延比賽的進行，到時候待一星期後才想出其他的方法作出應對。

「球拍嗎?
羽時哥，你這方面絕對不用擔心!」
白姬露出了一道燦爛的笑容，並用力的利用拇指及食指產生出一下清脆的啪聲。

啪!

一排排載有不同款式球拍的貨架，在壯男們的搬運下從正門方口接踵而來的到達場館裡，其數量之多絕對能夠與我在蛇降用品店所看到的作出比拼。
只不過，最令我和父親驚訝的並不是球拍的數量，而是跟隨著最後一排貨架而來的那個人。

「老蛇?」父親看到其熟悉的樣子後，不禁驚訝的大叫了一聲。

「羽時哥，我保證這裡的貨架上一定有一款球拍合你心意的!
我還特意請來羽線聖手前來幫忙，確保球拍的狀態及功能均處於最佳的狀態，讓羽時哥你可以安心作賽。」
白姬露出一道勝利者的笑容，興奮的說了起來;
父親在這一刻亦明白到，白姬一早就知道他本人在這時段預訂了球場，不然的話她根本就沒有可能預先準備這麼多球拍與及邀請老蛇親身前來。

「哈哈! 時仔!
小姬姬昨天盛意拳拳的邀請我前來，我真的無法推卻她的一番心意呢!」
老蛇一臉不好意思的用右手摸著後腦，對著父親尷尬的笑了起來。

起初父親一嗚得意的打算利用WILSON球拍「蒙混過關」打發白姬離開球場，但他萬萬的想不到，她竟然老謀深算到這一個地步，球拍與及人材暗地裡一切準備妥當，靜待父親觸發這張「陷阱卡」;

事到如今，父親唯有出動最後的一道「殺手鐧」。

「唔....球拍這方面的確沒有問題，但我們還欠缺著一名裁判呢!

正式的『羽戰』是需要四大名門或前五大聯盟旗下的元老級人馬擔任裁判的。
老蛇曾擔任前五大聯盟蛇家的當家，當然是有資格作裁判一職。
但眾所就知，蛇家與羽家發生過某一些事情，我看老蛇並不適合擔任今次的....」

就在此時，一道中氣十足的聲線從觀眾席的一角傳出，一下子的中斷了父親的言論。
「蛇家不行的話，那就由我們花家來頂上此等重任吧!」

「花新叔?」父親一臉驚訝的看著聲音的來源地。

「老花嗎? 想不到你會在這裡呢!」老蛇跟父親一樣，同樣的露出了驚訝的神情起來。

「一切，就在我預想之中呢!」
白姬雙手插進褲袋，拿起紙巾抹掉眼睛湧出來的淚水，一臉滿足的笑了起來。

仲以為係花師奶

跟本就係一個局

老豆中撚晒伏

我都以為係

老花都係白姬請返嚟？

點解好似數數下唔止五個家族

白 冬 花 蛇 藍 羽

小姬姬

正 未了情 好可愛小姫姫

四大名門 五大聯盟
最多九姓

煩膠姫
四章幾野仲叫姫姫

只有黑雪姫先配咁叫

十先啱？
四大名門無羽，白 冬 藍 西？

如果係靚女都幾可愛啊

四大：冬 藍 西 北白
五大：羽 蛇 花 X X

好啦我返去重睇了

蛇同花跟本就係玩緊啤牌

薯：係五大聯盟

可見場波對白姬來講，意義重大

別怪他，別怪他

唔係，只不過她知道老花在這裡工作而已

稱呼黎姐

未了情

未講真實年齡

係靚女 至少我設想係

正確

唔駛咁誇張

啱呀，係e個方向

五大_ _ 聯盟

仲有兩個姓符同啤？

唔好唔記得羽家也在聯盟裡的

聯盟係個點嘅設定 宜家講到五大聯盟都好似有d權咁 但四大名門又睇唔起羽家

啱啱寫到e part ,半小時後出文講解

校定鬧鐘等睇文

從觀眾席前來的，是一名穿著藍色黑褲的球場清潔人員，其心口的位置掛上了一塊花形徽章;
徽章上的花瓣共有七片，每一塊各自有不同的顏色，綜合來說跟彩虹的顏色一模一樣。

他滿頭濃密的白髮，皺紋遍佈臉上，雖然其臉孔手臂及雙腳非常瘦削，但肚子卻成激突狀，是典型的酗酒特徵—啤酒肚。

「很久沒見了! 老蛇，時仔與及小姬姬!
這位是...?」
花新叔跟眾人問好後，一臉猶疑的比較著我和父親的樣子起來。

「他是羽時的兒子，羽分!」
出乎眾人所料，說出這番話的竟然是白姬本人;
為我作出介紹的時候，她一臉慈愛的笑容與我作出對視，不帶任何一點的惡意。

「呵! 原來是羽時的兒子，想不到已經這麼大了!
你好! 我的名字叫花新，是你爺爺羽丹的好朋友。
你可以稱呼我為花新伯伯，或者花伯。」
花新叔確認我的身份後，明白到在場這裡並沒有任何外人，頓時放下戒備之心起來。

「你好! 花叔!」
我輕輕點了一下頭，有禮貌的作出招呼;
聽到我以叔代替伯以作稱呼後，花新頓時開懷的大笑起來，跟老蛇笑說我是一名乖巧有禮的小朋友，稱讚羽家的家教做得非常的不錯。

「白姬，你早已知道他是我的兒子?」
在花新對我作出自我介紹的時候，父親一臉諤然的樣子，輕聲與白姬作出私聊。

「哈! 羽時哥。我連你最近為哪一間壽司店設計商標也知道得一清二楚，如此的小事你認為我會不知道嗎?」
白姬露出了一抹鬼魅的笑容，向父親表示絕對不要看小白糖糕家族的情報網。

「哦...是嗎....」
父親一臉尷尬的作出苦笑，沒有再把話題繼續接下去。

「話說回來，花家旗下不是有一間大型銀行生意業務的嗎?
老花你何必辛苦自己在這裡工作呢?」
蛇叔看見花新一身的裝扮後，大體明白到他在這裡的工作性質，不禁疑惑的作出詢問起來。

「老蛇，我花新把自己一身的青春均投放在羽毛球上，又怎麼能這麼容易的在這個領域中抽離出來呢?
與其百無聊賴的坐在高樓大廈裡飾演一名銀行高層，我倒不如在這裡打理一下羽毛球場，在閒日觀看一些學界比賽更為開心。

我可沒有老蛇你這麼的幸福，擁有一間屬於自己的羽毛球用品店，隨時隨地也可以接觸羽毛球界的最新產品及資訊呢!」
花新倒抽了一口涼氣，用著羨慕的語氣及眼神與蛇叔作出一番寒喧。

「哈! 若不是我那個不肖仔不生性的話，我一早就已經在享清福了，根本就不用每天不辭勞苦親力親為打理生意!」
蛇叔不自覺的作出聳肩動作，對著花新微微苦笑。

啪!

花新用力的拍打了蛇叔的膊頭一下，在他身旁擦身而過，輕輕的拋出了一句話。

「一天羽毛球人，一世羽毛球人!
無論你的兒子生性與否，我知道你一定會留守在店裡，享受著羽毛球所帶給你的快樂!」

在這一刻，蛇叔與花新互相的背向對方，各自低起頭來，嘴裡浮現出一道含苞待放的甜蜜笑容。

咳! 咳!

「剛才白糖糕家族白姬向羽家羽時所提出的『羽戰』宣言，我可是聽得一清二楚的!
我花新作為前五大聯盟花家的人，有著絕對的義務作為這場比試的評判，把整場賽事記錄在『羽史』裡頭。

我現在作出正式詢問，雙方是否同意這場『羽戰』的進行?」
花新一臉威風凜然的樣子，站在父親及白姬二人中間的面前，在場內以中氣十足的聲線大聲作出宣告;

場內一批較為上了年紀的人聽到羽戰二字後，無不三五成群一窩蜂的起哄了起來，各自展露出雀躍欣悅的面孔及笑容。

「蛇叔，其實我剛才一直就有一道問題藏在心裡，究竟甚麼是『羽戰』呢?」
我乘著父親忙著應對花叔及白姬的時段，靠近友善的蛇叔作出詢問。

「哦? 想不到你父親真的這麼堅決想把羽家帶出羽毛球界裡呢...
竟然連『羽戰』這回事也沒有告訴給你聽?」
蛇叔聽到我的這道問題後，隨即展示出一道難以置信的臉孔，無法相信身在羽家的我會不清楚「羽戰」是為何物。

「『羽戰』是為帶有法律約束力的羽毛球比試，乃是四大名門與前五大聯盟解決紛爭及問題的主要手段。
比試雙方在開戰之前會互相定下敗者條約，輸掉比賽的那一方必須遵守對方所定下的條件。
羽毛球界裡以往有好幾場俱極大爭議性的紛爭，就是依靠著『羽戰』來解決的。

我本人認為，羽毛球的事在羽毛球場裡了斷，可謂一個非常公平的解決問題手段呢!」
對我來說，蛇叔的這一番說話與其是講解，倒不如是在宣揚及說服我羽戰的好處及重要性。

「原來如此....
說穿了就即是『食戟』的羽毛球版本吧!」
我低頭看著手中綠色框的WILSON球拍，喃喃自語道。

「甚麼? 食戟?」
蛇叔皺起雙眉，一臉不解的樣子，示意他並不明白我在說甚麼。

「哦...沒甚麼...
蛇叔，我還有一道問題!
四大名門我曾經從父親的口中聽說過，但前五大聯盟又是甚麼一回事呢?」
我迅速把話題作出轉移，免卻要大作出花唇舌解釋的麻煩。更何況，我的確有興趣搞清楚所謂的前五大聯盟是甚麼的一回事起來。

「這個嘛...」
談及這個話題之時，蛇叔的神情頓時凝重起來，支吾以對似的，像是在腦海裡組織著應該如何向我解釋整件事情。

「在四大名門的眼中，羽毛球是一名貴族運動，只有上流或擁有大量財富的人仕才有資格接觸的玩意。
但隨著羽毛球運動普及化的關係，普羅大眾開始有機會接觸這項有趣好玩的運動，打球的技術亦逐漸的變得成熟起來。

在普及化的中段時期，貴族們認為讓星斗市民繼續接觸羽毛球下去的話，最終只會褻瀆羽毛球這項神聖的活動。」
蛇叔說到這裡的時候，眼神明顯的充滿著怒火，表明自己非常的鄙視那幫貴族們當時候的想法。

「那時候，四大名門中的冬甩家族想出了一個莊重體面之餘又不失大體的做法，就是今時今日的『羽決』。

他們打算利用『羽決』所附帶的法律約束力，藉此制定只有四大名門所欽點的人仕才可擁有打羽毛球資格的政策。

就在此時，民間結集了一股強大的勢力以作對抗，由五名不同姓氏的家庭組成的五大聯盟出戰『羽戰』，力抗四大名門不公的壓榨。

他們分別為『羽』、『哈』、『蟹』、『花』、『蛇』，而在五盤三勝的賽則下，羽家在最後的關鍵第五回合險勝了冬甩家族，成功拆破四大名門詭計之餘，更令羽毛球這種運動在大眾之間時髦了起來，造就了一人一拍的羽毛球黃金時代。」
蛇叔說到此時之際，我不禁的想起父親曾經說過冬甩家可是極為憎恨羽家，達到恨之入骨的程度。這樣看來，我亦大概明白了箇中的因由。

「只不過遺憾的是，五大聯盟在大後期間發起了內亂，最終更拆夥起來，所以我們現在把它稱之為前五大聯盟。」
蛇叔一臉哀悉說出事件終結的同時，右手不自覺的觸摸其眼旁的傷痕，咽了一大口口水。

啪

花生友又開咗粒花生睇住篇文

花生阿伯
魚蝦蟹

究竟薯仔仲有咩諗唔到

魚蝦蟹花蛇，五大賭博聯盟

繽紛故是甚麼都會有可能發生的

今日真心繽紛，果然係星期日

花家旗下銀行咪花旗銀行
完全符合薯仔繽紛故特色

食戟之靈 又係講食

嚟嚟嚟！買定離手！開呀！魚蝦蟹呀！真係估你唔到。。

我都覺得係花旗銀行

四大名門係羽毛球界既事 定係外面嘅人都知？

羽哈蟹
留名睇咁多個姓都有個時仔出現

其實點解係白家唔係北家
咁白家同北畢時會唔會有關

無咩關係

正是

食戟是梗來的

當時經歷過的老一輩平民全部都知，所以佢哋聽到羽戰二字後即刻起哄

應該唔會 太多「時」驚大家會亂

名，無得解

咁羽時幫壽司店畫商標又關唔關事

可能有關掛，唔知呢

食戟羽毛球版
殺波會唔會爆衫?

爆都係頂盡男爆，女唔會

好動漫feel咁
但好正

搞錯...除哂褲先話女唔會
不過算，男嘅也好

可以打男雙

THIS

男的也好

薯仔又醉咗

咁夜仲未有閔

IS

今日咁晏嘅

噚晚打文打到一點半，發覺距離停位仲有一段距離，所以決定集合埋今晚篇文明天一次過出文

咁文呢？

我自動塞左忍者亂太郎個校長做花叔

btw古代都有五音叫 宮 商 角 徵 羽
咁啱又係有個羽字

話時話好似好耐無見過沙屯巴

之後會唔會變成好似網球王子咁有招式lol

今晚或明天出

長知識，有機會的話擺埋入故到

有一天，沙屯巴因為做project的關係而唔出文

第二天，佢食咖哩食到死咁

風車放網

文啊

追咗咁耐，留個靚名

薯仔慢慢打文
G持

聽日篇文係咪兩倍份量?

通常早上五至七時出

識得用--> ，就知巴打你有追開

慢功出細貨

1.7-8倍左右

8倍

等緊文

仲未有文

今次要埋好多伏線，所以要花些少時間令佢哋約隱約現咁出現，一定有文，放心，埋緊尾

我竟然等唔到有文先訓

在蛇叔向我解釋羽戰及前五大聯盟相關事宜的同時，父親白姬與及花新三人站在球場的一方，商討羽戰的種種細節。

「羽時哥，事到如今，你還有甚麼理由拒絕我的羽戰邀請呢?」
白姬交叉雙手放在胸前，用著獵鷹看著地上小雞似的敏銳眼神看著父親，一臉得戚的說。

場地、球拍、評判等等的微細雜項白姬均兼顧得妥妥當當，不留任何破綻讓父親有機可乘作藉口逃避是次的比試。

父親心底裡六非常的明白，就算他今天真的能夠耍手段避開今天的比試，白姬必定會在接下來三個月的每一天煩擾著他;
經過幾輪內心的掙扎後，父親決定長痛不如短痛，應邀參加今次的羽戰。

「唔...我接受你的羽戰邀請。」

啪! 啪! 啪!
聽到父親說出接受羽戰挑戰的承諾過後，白姬興奮得像一個小女孩似的胡亂蹦跳起來，雙手不斷拍出節奏明快的啪啪掌聲。

「好! 那麼我們現在進行立下敗者條例的步驟吧!
首先由被挑戰的一方，羽家羽時作出宣告!」
花新板起嚴肅的臉孔，伸出左手示意父親先行發言。

「若白姬落敗的話，她在這三個月內不得再煩擾著我，並且永久不能對我作出『羽戰』的邀請。」
父親沒作多想，一臉漫不經心的樣子，把心中當時的想法隨意地說出來。

「吓? 就是這樣而已?」
白姬瞪大雙眼，對父親所提出的條件感到難以置信起來。

「沒錯，就是這樣而已。」
父親點了幾下頭，無精打采的說著。

「唉，羽時哥，你可真是一個不及格的父親呢!
我要為羽時哥的宣告加上額外條款，若我輸掉這場羽戰的話，白糖糕家族會無條件的在這三個月內，為羽家爭取任何擁有空調的公共體育館球場的任意時段!」
白姬彎著腰，搖著頭，用著失望的語調為父親作出補充。

「甚麼?」
父親皺著雙眉，一臉疑惑的看著白姬。

「你還好意思說甚麼? 你們男人就是粗心大意!
你看一下分仔，他還沒有跟你開始練習，上衣就已經濕透一半了!」
白姬指著與蛇叔熱烈討論著的我，拜託父親睜大雙眼看一下他所作的好事;
父親依著她所指的方向轉身觀看，若有所思的樣子，沒有說出任何反駁的說話。

「那麼，羽時你是否同意白姬為你所附加的內容呢?」
花叔會心微笑的看著父親，特意從褲袋裡拿出了一塊小手巾，輕輕的抹去額頭上的汗珠，以行動表示支持白姬所提出的建議。

「嗯! 好吧!」
父親有氣沒氣的點了幾下頭，右手隨意的揮動了幾下，表示同意。

「好! 現在由發起挑戰的一方，白糖糕白姬作出宣告!」
把父親所訂下的條例寫在筆記本後，花新把小手巾放回褲袋裡，伸出右手請示白姬發言。

「我訂立的條例非常簡單，如十多年前的一模一樣，就是....」
在白姬興致勃勃意欲說出條款之際，父親「當機立斷」的中止她的發言起來。

「停! 我動用羽戰條款第三章第二節的條例，要求白姬把敗者條款寫在紙上，只供我及裁判觀看，不向公眾外洩。」
父親一臉慌張的樣子不斷四周張望，觀察著在場是否有任何的人監視著他們。

花新點頭批准後，白姬頓時扁著嘴起來，對父親作出一個猙獰的鬼臉，百般不願意的拿起紙筆把條款寫在紙上;

花新細閱白姬紙上所寫的內容過後，色瞇瞇的看著父親，把紙條遞向父親，用著挑逗的語氣說
「原來如此....
時仔，你真是鬼馬呢!」

父親接過紙條，雙眼輕輕掃視其內容後，立刻把紙條對摺再對摺，形成一個微小的三角形並塞進花新叔的手裡，雙臉通紅眼神閃閃縮縮的說
「花新叔，你出少句聲當作幫忙吧!」

確立雙方的敗者條例過後，花新隨即要求父親白姬二人為比賽的時間作出一個共識。

「花新叔，不如讓羽時哥選定球拍過後，我們才訂立比賽的正式時間吧?」
白姬說出提議之際，向父親展示由蛇降用品店搬運過來的穿線機方位，暗示穿線工作可即場完成，不用擔心穿線工序會拖延比賽的進行。

父親掃視了一下穿線機的方位過後，隨即雙手插著褲袋，不慌不忙的前往到貨架的方位，在茫茫的「球拍大海」之中尋找合用的球拍作賽。

在白姬預先作出預備的球拍貨架裡，遠至六十代的木製球拍去到現今運用最新科技最輕最耐用的球拍均可一一的找到;
若然真的要拿起每一塊球拍作仔細觀察的話，三天三夜的時間可謂是基本中的基本。

然而，父親只是喵了一眼離他最近的貨架其中一角，便二話不說的拿起了一塊藍白色框架的球拍，仔細的把玩了起來。

「就這塊吧! 框線的種類及其拉磅數恰巧的非常適合我，不用老蛇幫忙穿線了!」
父親拿起了一枝名為SW33C的球拍，輕輕用手觸碰網線感測其柔韌性及彈性過後，表示非常的滿意。

「羽時哥，這可並不是甚麼的巧合呢!
我可是特意請蛇叔提前為這塊SW33C球拍穿上BG85線，並把拉磅數定為20磅呢!」
白姬看到父親拿起SW33C球拍過後，瞬間展露出滿足的笑容，含情蜜蜜的看著父親。

「白姬，你不會是要求老蛇為每一塊拍也穿上同一樣的線及拉磅數吧......」
父親說著的同時，雙眼橫掃審視貨架上的其他球拍，從中發現了一個驚人的事實—
在眾多的球拍之中，唯獨只有他手上的那一塊球拍穿上了框線，其餘全都是空心中空的。

「你.....你怎麼會知道我一定會選用這塊球拍的?」
察覺到白姬能夠未卜先知的預測他會選取這塊SW33C，父親的雙眼瞪得前所未有的大，驚訝與惶恐的神情摻半在其臉孔上。

看到父親「呆痴痴」的樣子後，白姬紅著臉低著頭，雙手放在腹前互相摩擦，害害羞羞似的。

「相識了這麼多年，你那專一念舊的性格我早已摸清得七七八八啦!
由我第一次跟你在球場見面的那一刻開始，你就已經是用著SW33C啦!」

「哦..是嗎...?」
父親輕輕的作出苦笑，凝望手中藍白色的球拍，沒法鼓出勇氣向她道出事實的真相。

「現時為下午五時二十分，我宣佈羽戰的正式比賽時間為五時四十五分正。
雙方有沒有問題?」
得知羽時球拍方面的問題處理好過後，花新一臉焦急的樣子，不時的望著後方，用著催趕的語氣說著。

「沒有問題!」
父親白姬二人心底裡雖然不明白花新為何表現得這麼著急，但並沒有因此而作出過問起來，只是點著頭異口同聲的表示沒有問題。

「好! 解散!」
花新說罷，頭也不回，一枝箭似的便返回到員工休息室裡去。

父親與白姬作出「告別」後，急步的走近到蛇叔身旁;
他拜託蛇叔在短暫時間內照顧著我，輕撫我的頭部命我聽蛇叔的話，一縷煙的直衝前往男更衣室去。

「爸爸去更衣室做甚麼呢? 他不是已經一身運動服裝了嗎?」
我一臉好奇的對蛇叔作出詢問。

「你父親每一次打羽毛球前，總是有著一個奇怪的習慣，無論如何也必定要乾乾淨淨的洗一次頭。

我、老花甚至是你的爺爺羽丹曾經多次追問過他箇中的因由，他總是『笑騎騎』的解釋只是個人習慣，並沒有任何特別。」
蛇叔輕聲的哼了一下，表示想不通這樣做究竟有著甚麼的好處。

「洗頭嗎...?」
我看著遠方地面上的水漬，低頭沉思了起來。

「只不過，有一次你父親喝醉了的時候，曾經透露這是他的終極殺手鐧，必要時候便會施展出來。
我跟你爺爺等人曾經作閉門會議研究過他的這番說話，最終裁定他當時真的是醉了，胡說八道而已。」
蛇叔微笑的作出補充，更暗中跟我說父親喝醉了之後會展露出其可怕的一面，瘋狂的破壞身邊的物件。

就在此時，我和蛇叔的後方突然間生起一陣喧嘩的吵雜聲起來，一大堆上了年紀的人仕全都聚集在聲音來源的那方，爭先恐後的互相對撞。

「各位! 有買趁手了!
死線女王白姬在顯徑山上頂峰大戰放蕩行者羽時!
可一不可再! 快來下注你的心水了!

老兄! 你只是下注了五百元這麼少? 這可是終極世紀一戰來的! 至少下五千才對得住自己的良心吧!」
在人群聚集的中心，花新叔換上一身西裝服飾坐在兩張木桌前，像一個莊家似的不斷慫恿著身旁的人參與賭局。

「唉....這老花!
還是死性不改! 總是利用羽戰之名開展賭局撈一筆油水!」
蛇叔起勢的作出搖頭，對花新叔的所在所為感到側目。

「喂! 老叔! 過來玩一手吧!
分仔! 分仔! 過來吧! 花新叔有好東西要跟你分享呢!」
花新叔看到我和蛇叔二人後，不斷的揮手示意我們靠近前來。

「賭錢這玩意與我毫無緣份，你就不用算上我這一份了!
至於分仔他年紀還這麼小，老花你就不要教壞分仔吧!」
蛇叔露出一臉厭惡的樣子，向花新叔作出嚴厲的警誡。

「分仔! 不要理會老蛇!
我不是來教你賭賻的，而是跟你玩一個遊戲!
這裡有一枚一元硬幣，你把這枚硬幣放在你認為會勝出的那一方上。

若你估中賽果的話，我私人免費傳授你一套花家的羽毛球秘笈。

我跟你說，你千萬不要看小花家絕學呀! 想當年你爺爺也是經我指點過後，才練成他的成名技『櫻花扣殺』，名震天下呢!」
花新叔把一枚硬幣交到我的手中，瞇著雙眼繪形繪聲的作出不同的肢體動作，說服我參與他所謂的「遊戲」。

A. 睇波不賭波，睇來幹甚麼? 投羽時勝出!
羽時是自己的父親，加上爺爺羽丹曾經說過父親是一名超越他的存在，實力必定高強，不投他投誰呢?
再加上，有著時字的角色如何差勁也好，都一定有著主角光環加持，點會輸呢?

B. 睇波不賭波，睇來幹甚麼? 投白姬勝出!
父親終日遊手好閒，平日只是顧著畫畫，連羽毛球的羽毛也沒有碰過一根，更何況說是打羽毛球? 相反白姬出身於羽毛球名門世家，就算其實力不及父親，終日練習的她必定更勝父親一籌。
更何況的是，她可是羽戰的發起人，事前一定有作出充份準備的，制訂了一系列的應對政策。
至於所謂的主角光環，根本就是廢話，主角是分仔呀，何來甚麼時呀?

咁晏先訓

B

A 睇完，有覺好瞓

即係一定要賭波

AAAAAAAAAAAAAAA

B
想睇時佬輸左會點 係咪咀白姫一下～～

1000%A

same here 想睇有幾鬼馬
我投B 係B啊

應該會幾熱血 而且會係個超長啲故
我投a

B ar

梗係投A

A
支持Daddy

原本想揀A支持daddy
但係睇完啲留言
我都想睇下有幾鬼馬
所以都係揀B

btw之後會唔會變賭波故

A 無理由唔支持老豆

每場都賭 變 [分仔賭波日記-因爲賭 我冇左個老豆]

A 支持老豆

A 撐老豆

揀邊個都好，我諗薯仔已經決定咗邊個會贏呢場波
分別在於分仔有冇得學秘技

我揀B

揀B,睇下時佬輸左要做咩都好

「喂! 老蛇! 過來玩一手吧!
分仔! 分仔! 過來吧! 花新叔有好東西要跟你分享呢!」

非法聚賭

A!!!!!!就算分仔先係主角，叫乜時果啲都算係配角

A
時仔 薯仔

1000%

熱血可能滿足唔到你，但的確係會超長

不錯的題材

正解，無論點揀都影響唔到賽果，只會影響分仔學唔學到秘技

A!
就算體能有差距
羽毛球始終都要靠用腦同戰術...
更何況畫畫可以保持手腕柔軟度

A 冇理由唔支持老豆

同你一樣著咗草過嚟歐洲

其實分仔係咪要下個月先會學到羽毛球

有料到

係咪以前講過法國

羽海浩瀚，不急一時

但係就黎打比賽～～～

三萬幾字，仲係星期一，三個月漫漫長路

P.S.慶祝過100正皮，下篇加微甜

咁白姬都係配角

A！

係呀

唔好亂加，淨係想睇分仔同藍雨嗰部分

班老野就

個仔同阿媽？

巴打 多謝你支持推介蛋牛治

無人叫藍雨哦

邊會咁癲

投票呀

A!分仔要做孝子支持阿爸

得閒切磋下
雖然我好廢
利申有打開波有畫開畫...

通常話自己廢啲人都係勁人

下年睇下有無機會決戰顯徑頂峰

P.S. 畫開畫可唔可以得閒畫塊羽毛球拍出黎

俾薯仔發現咗我未投票添

我投B

唔知截咗未呢，唔揀A會令老豆失望

仆街記錯名

總之就係同分仔對打嗰個啦

係冬靈

A:B 21:9

利申無打過學界/任何比賽...

呢個要俾啲時間我練一練先
畫功暫時都仲未見得人

輸左羽戰就打乳戰

我睇完唔記得投
不過比我揀都係揀A

花新把硬幣交給我過後，我沒有多想的便把它放在寫著「放蕩行者 羽時」的桌上那一方，全力支持父親勝出此項比試。

「哦，選擇你父親羽時嗎?
分仔，我不妨告訴你，白姬那方的投注金額足足比羽時那方多出接近十倍有多，是為本次比試的大熱門呢!

我給予你多一次機會的話，你又會如何作出選擇呢?」
花新把硬幣放回桌面的中間，瞇起雙眼，一臉期待的樣子。

「還是選擇我父親那方!」
我沒有任何絲毫的猶疑，把硬幣推回到我一開始所擺放的位置;

父親雖然在日常大部份的時間均吊兒郎當的樣子，但在重要關頭的時候，他總是能夠想出方法把問題迎刃而解的。

「有趣! 有趣!
看來你對你的父親有著非常大的信心呢!」
說罷，花新點了幾下頭，若有所思的把硬幣收回來;
因著要忙於處理其他人的投注關係，他跟我與蛇叔二人說了幾聲對不起，希望我們可以靠在一旁讓其他人有更多的空間參於賭博。

「蛇叔，若果要你作出決擇的話，你又會選擇那一方呢?」
好不容易的在聚賭的人群中逃出來後，我不經意的向蛇叔拋出了一道問題。

「若果客觀地來看的話，白姬的勝算的確是比你父親略為高的。」
蛇叔稍疑了一會，右手托著下巴，一臉睿智的樣子以沉重的語氣說著。

從各方面來看，蛇叔是經過深思熟慮才說出這番話來的。
聽到他的這個回覆過後，失望難堪的感覺一下子湧在我的心頭，鮮明的從我臉上展露出來。

「不過『羽毛球並不是圓的』，未到最後一刻也不知鹿死誰手呢!」
數秒過後，蛇叔急忙的作出補充; 他這番說話究竟是出自真心，還是為了安撫我脆弱的心靈而編作出來，那就真的不得而知了。

「喂! 你投放了多少在死線女王呢? 我剛剛買了五百元呢!」

「五百元這麼少? 我買了一千在死線女王呢!」

「一千這麼多? 為了安全起見，我只是買了七百五十而已!」

「哈! 你們實在是太天真了! 我就買了一百在大冷門放蕩行者身上，現在賠率為一賠五十呢!」

各種關於羽戰賭賻的對話及資訊，洽時的在體育館的一個角落裡充斥了起來;
聚賭的人全都是上了年紀的人仕，他們年少的時候生於「一人一拍的黃金時代」，沒有電腦動畫等等的各種娛樂。
空閒的時候他們大多會聚集在體育館裡觀看羽戰，或者把自己的零用錢放在羽戰賭賻之上，幸運的話更可以賺取購買雪條雪糕的零錢。

羽戰賭賻在他們年少的時期已經成為他們生活不可或缺的一部份，踏入中年或老年的他們無意間遇上已接近絕跡的羽戰，亦難免會觸發起兒時回憶，賭博兩手過一下手癮。

「蛇叔，為甚麼他們稱呼白姬為死線女王，父親為放蕩行者的呢?」
雖然我們二人從人群中走了出來，但其吵雜喧嘩的聲浪威力實在過於強大，二人的四字稱號不斷在我耳邊迴盪著，非常的煩擾。

「哈哈! 每位羽毛球選手擅長的打法及戰術各有不同，觀眾們特意為他們各自的特點強加稱號而已!
待會在他們正式比賽的時候，你就會明白這些稱號真真正正的意思，我在此就不作『劇透』了。

不過我可以跟你保證，每一個稱號也改得維肖維妙呢!
倘若分仔他日你在羽毛球界闖出名堂的話，你亦可能會被冠上一個四字稱號呢!」
「羽線聖手」蛇叔拍了我的膊頭幾下，哈哈的大笑起來。

四字稱號嗎?

這大概應該與我無緣了，畢竟我學習羽毛球的主要目的只是為了在三個月後的班際羽毛球比賽中，在冬靈面前炫耀一下自己而已。

期後，我應該不會繼續在羽毛球界發展的.........吧!

「那麼我爺爺羽丹與及花新叔也有四字稱號嗎?」
深思了一會後，我好奇的詢問蛇叔起來。

「你爺爺的稱號是音速小子，至於老花呢....

他那稱號就真的厲害了，就是

好吃懶做!」
談及花新叔的四字稱號時，蛇叔像是被人點了笑穴似的，瘋狂的彎腰大笑起來，完全停不了似的樣子。

「咳咳! 羽線聖手!
你的說話我可是聽得一清二楚的! 你再敢笑多半秒的話，信不信我立刻向你提出羽戰比試，把你打到落花流水，像喪家犬的在我面前跪地求饒!」
花新站了起來，用著銳利的眼神喵著蛇叔，話中帶著無數的怨恨及憤怒。

就在此時，眾人突然間高聲歡呼了起來。只不過，他們並不是因為花新向蛇叔挑起羽戰邀請這個原因而感到高興，而是.......

「喂! 你們快點看! 死線女王派『軍糧』啦!」

等你

我發覺一日所寫的份量開如到喉不到肺起來，係咪應該兩日兩日夾埋出好呢

你係作者你話事

夠繽紛就得

一日寫多啲咪得

薯仔喜歡啦

隔左一日更 仲以為開到波

軍糧對班叔叔黎講應該會頂唔順

隨你喜歡

每日出少少，俾我過下癮
睇薯仔文睇到好似吸毒咁

重有冇文

我都以為去到開波位，但寫寫下就發覺唔夠時間

微甜，頂得住

我當作為正面評價

圖 文 定老母？

要返工，打唔到

你search左啲咩？咩黎？壽司飯咁樣嘅

btw an狗

成日投射咗白姬落春麗度

微甜白糖糕

in apk android we trust

下一篇你應該唔會再咁諗

國不可一日無君，兵不可一日無糧。

白姬的賭注額之所以遠遠高於羽時，最主要的原因並不是因為其羽毛球技術技高一籌，而是因為其個人的「公關」技巧了得，擁立了一大群粉絲默默支持著她。

啪! 啪! 啪!

白姬在眾人的面前，把上衣的鈕扣逐一逐一的解開起來，發放粉絲們口中所謂的「軍糧」。

「大小姐，在場的人數眾多，是不是應該轉移陣地，在更衣室更換戰衣比較好呢?」
站在球場角落中的其中一名白衣壯男，以其強壯健碩的身體為白姬作出掩護，遮擋場外所有的猥䙝目光。

「不用! 今天我終於能夠一了我十多年來的心願，是一個值得普天同慶的日子，就讓這幫庶民開心一下吧！
你們只要確保他們在我方圓兩米外範圍便可了，不需要作出刻意的遮擋。」
白姬解開上衣的最後一顆鈕扣，把白色上衣拋在地上，向他作出命令。

「明白!」
那名壯男收到白姬的命令後，隨即聯同另外的三名白衣壯男，在白姬兩米範圍外組成一道正方形「人牆」。

嘩! 哦! 嘩! 哦!
在這一刻，顯徑體育館內裡不論男女老幼，全都因著白姬上半身那副近乎完美的身驅變得抓狂了起來，高呼大叫，吶喊助興。

沒有白色上衣的「阻礙」下，白姬那對傲人雙峰活生生的呈現在眾人面前，其均勻圓滑的酥胸在黑色胸圍的半遮半掩下，為一眾男生帶來一種耐人尋味的暇想，心跳劇烈加速，帶來不受控的生理反應。

上山之路高昂堅挺，山下小徑水蛇曲拆，雙峰之下有著一道極為誘人的小蠻腰，把女生那種獨有的曲線美一下子的推向極致境界。

更甚的是，白姬上身的膚色白裡透紅，膚如凝脂，細白如雪，肌膚表面富有光澤，表面更若隱若現的反射著一絲絲的場內燈光。

在場的女生看到如斯美景後，無不放下其嫉妒之心，目瞪口呆的欣賞讚嘆起來。

不過最令人嘆為觀止，最令人意想不到，最令人心神作亂的，並不是其幼嫩的肌膚及苗條的身段，亦不是其雄偉的玉峰或秋名山細腰，而是其貨真價實、整齊有序

的那六塊腹肌。

「白姬她除了是一名優秀的羽毛球選手外，亦是一名西洋劍業餘好手。
羽毛球及擊劍均是一種經常動用腹部肌肉的運動，能夠練出六塊腹肌這一點我並不感到出奇。

不過我只是想不到，腹肌、蠻腰及胸部三者合一帶來的威力是這麼大而已!」
蛇叔站在我的身旁，鼻血一滴一滴的落在地上，喃喃自語道。

「六塊腹肌嗎....?
父親很可能連一塊也沒有呢.....」
看到白姬美艷動人的身驅與其鮮明的六塊腹肌，我抑壓著小分的蘇醒，心裡暗中生起一絲絲的悔意起來。

父親的身體雖然不算肥胖，但距離健碩這詞還欠一段非常長的距離，至少肯定的是一定沒有六塊腹肌。
這一刻，我不禁的在想，較早前我這樣堅決的選投父親究竟是不是一個錯誤的決定呢....

「分仔! 羽毛球並不是一項選美運動，腹肌的數量可不是決定勝負的分水巔呢!」
蛇叔一手的抹過鼻上的鮮血，目不轉睛的看著白姬那方向，振振有詞的說著。

「是嗎....?」
不知為何，由擁有健碩身體的蛇叔的口中說出這一番說話，總是好像欠缺著說服力似的。

滴...滴...滴...

光陰似箭，日月如梭，時間轉眼間的便已到了五時四十五分，正式比賽的時間。

球場上的觀眾席坐無虛席，默不作聲全神貫注的看著球場的那方，氣氛格外嚴肅。

父親在更衣室「整頓」過後，蓬頭散髮的樣子站在球場的一方，一身藍色短袖運動上衣、短褲及球鞋; 白姬則一身雪白的顏色，白色球鞋白色球拍，與其銀灰色的髮色非常的配合。

在大多數人的眼中，這是一場放蕩行者對上死線女王的羽戰對決。
但若要我這個外行人作出準確描述的話，這是一場藍色對上白色的羽毛球賽事，球場上的一場藍白對決。

「蛇叔，我有一點不明白。
正常的羽毛球賽不是應該穿著短褲出賽的嗎? 為何白姬卻穿著白色長褲的呢?」
在二人作出熱身動作的時段，我察覺到父親藍色短褲與及白姬白色長褲鮮明的分別，向蛇叔作出請教起來。

「哈!哈! 分仔! 這是一道非常好的問題呢!
白姬之所以這樣做，為的就是要對抗你父親放蕩行者的必殺技呢!」

必殺技?

正當我欲追問下去之際，花生叔突然間大聲的作出宣告，示意在場的人仕立刻肅靜，不得發出任何聲響;
蛇叔一臉微笑的把食指放在嘴前，示意我必須聆聽花生叔的指示，有甚麼問題容後再問。

「比賽一局決定勝負，二十一分新式賽制，直接得分!」
花生叔把羽毛球拋到空中，羽毛球啪的一聲跌在地上，在地上轉動一輪後其頭部位置直指父親的那一方。

「羽時先行發球!」

父親漫不經心的拾起地上的羽毛球，完全沒有與白姬或在場的所有人作出眼神接觸，施然的站在球場上的左方，作出高遠球的準備動作;

他左手畢直的拿起羽毛球，確認白姬一切準備就緒後，隨即扭動腰部屈曲手腕打出一發高遠球。

啪!

這一下高遠球，比我之前打出的那兩發更為高更為遠，迫使白姬側身使用合併步退到後場底線位置;

所謂的合併步，乃是羽毛球的基中一種步法。
簡約來說，你可以幻想成自己側身的樣子，雙腳微微展開。而當你意圖向後移動的時候，後腳站穩，而前腳則相繼向後的移動。
在前腳觸碰到後腳的那一刻，後腳隨即的向後作一小跳步，使整個人向後移動起來。
把此動作流暢重覆完成，便是合併步的精髓。

白姬使用合併步抵達底線白線後，整個人輕盈的跳躍到空中，在騰空的時間中舉高了球拍起來。

嗖!
在這一瞬間，我感覺到時間就好像停頓了一樣似的，腦海裡快速的略過一個羽毛球的圖像，嗖的一聲爆烈了起來。

「右方前場!」我口中不自覺的說出了一句說話，其聲線非常的微弱，甚至連坐在我身旁的蛇叔也聽不到。

啪!

「一比零!」

「這白姬...第一球就使出看家本領.....」
蛇叔輕嘆了一口氣，設身的為羽時父親感到擔憂起來。

個波識轉彎

羽毛球好難轉彎的

大隻白姬

分仔

有潛力

繽紛故 花生叔

分仔4個字應該叫。。。

xx鷹眼

好想帶白姫返歸 每晚啪啪啪
打羽毛球

啫係分仔絕技係預讀

以為班叔叔仲流緊鼻血

一滴。。。

二滴。。。

三滴。。。

蛇叔聽唔到但係羽時聽到
之後咁多球羽時都合埋眼聽分仔講波落點黎打

我都係覺得米花似春麗多啲

薯仔你一多少少甜就冇哂理智字都打錯

行番繽紛路線得喇

好刺激 文啊

就係咁，我催眠咗佢？

局部地區性大隻

應該叫做

哈利波特

並唔係咁簡單，要再屈機d

其實係時針移動的聲音

嗰一下，分仔的腦海中，羽毛球爆開咗，爆羽毛球seed

無錯，都係行番繽紛路線算

好戲在後頭

石修亂入

應該大嘅地方大就夠

好唔習慣膠薯寫甜

大腦

微甜姐

微甜已經甩碌

正正經經做番老本行繽紛下咪算囉

仲以為哩度係故台清泉，好失望

無人講過係清泉哦

有時覺得太侷限係繽紛方面的話，會太過單調，想包羅萬有啲

寫輪眼開眼

慢慢搵下方向

包羅萬有咁繽紛

蜘蛛感應

單眼係卡卡西專用

啪的一聲!

羽毛球急速墜落在父親的右方前場，白姬先奪頭籌，在比賽開始還不過十秒的時間奪取一分;
在整個過程中，父親本人一臉發呆似的站在後場，完全沒有上前接球的意識，目送羽毛球直達地上。

「分仔，剛才白姬作出揮擊的時候，你是不是在自言自語說著甚麼的話呢?」
在父親走上前拾起地上羽毛球的期間，蛇叔輕聲的對我作出詢問。

「說話? 我剛才有說話嗎?」
我皺起雙眉，一臉驚訝的作出回應;
剛才白姬跳起的那一瞬間，我雙眼失去了焦點似的變得迷迷糊糊，腦海莫名其妙出現了一段閃閃發光的羽毛球斷開兩截的畫面。

然而，當我取回意識的時候，羽毛球便已經出現在父親所在的場地上，個中的整個過程我完全沒有看到。

「哦...我只是隱弱間看到你嘴唇在蠕動而已，大概是我看錯吧!」
蛇叔右手摸著後腦苦笑了幾聲過後，隨即把視線放回在球場上裡去。
一兩秒過後，蛇叔輕呼了一大口氣，雙手十指扣緊，一臉不自在的看著父親的背影，輕聲的說
「對於剛才的那一球，你有甚麼看法呢，分仔?」

「看法嗎....?
其實剛才的過程實在太快了，我並沒有看清楚整個過程....」
若無緣無故的跟蛇叔說我看到一個羽毛球斷裂畫面的話，我生怕他會把我當作成一個瘋子般的看待，故此只是隨便的編作理由把話題帶過去。

「這是你第一次看到死線女王的得意技，所以在一時之間看得不清楚也是非常正常的，你不必感到慚愧。」
蛇叔雙手呈交叉狀的放在胸前，整個人向後靠在椅背，目不轉睛的看著白姬方向，開始進行解說起來。

「白姬自小同時受著西洋劍撃及羽毛球訓練的關係，其反應神經比一般人更為敏銳，在短時間內可以作出不同的動作。

以高遠球為例，若一個正常人在最高點作出揮撃但揮空了的話，他還可以勉強的扭動手腕在下方使出抽撃把球打回對方的場地上。但換作是白姬的話，她就可以在那段時間至少作出三種不同的揮拍動作作出補救。」
說到此時，蛇叔一臉雀躍的樣子，胡亂的揮動手腕，張牙舞爪似的扮演著不同的撃球姿勢。

「阿叔，我知道你是死線女王的粉絲，她拿到頭一分令你覺得很開心。
但是你可否冷靜一點，不要作出太大的動作呢?」
觀眾席後方的其中一名姨姨覺得蛇叔的舉動非常擾人，忍不住氣對他作出抱怨起來。

「對於我的舉動令你感到困擾，我在此跟你說一句對不起!
但我有一點要作出澄清，我並不是死線女王的粉絲，我是處於中立的。」
蛇叔一臉凝重的樣子，轉身對身後的那名女仕作出道歉與及解釋。

「哦!」
那名女仕輕哦一聲，一笑置之。

「剛才說到那裡呢.....唔...

在絕大部份的時候，選手們均能從對方的揮拍動作中獲得一定份量的資訊，從而大概的預計出羽毛球的落點，並作出相應的步法及動作作出反撃。

但若果想從白姬手中獲得資訊的話，那可就真的不是一件容易的事了! 她會在撃球的時後作出一系到的揮拍動作，混淆你的視線，使你永遠不會知道那一下才是真正的揮擊動作，無法預先作出針對性的應對動作。

曾經何時，有一名鍾情拍照的白姬粉絲利用其拍下的照片作出分析，發覺絕大多數的情況下白姬的最後一刻揮拍動作才是真正的擊球動作。

久而久之此消息傳開去過後，人們便為她冠上死線女王的稱號，喻意就好像你們學生在最後一刻才開始動筆做功課一樣，往往與『死線』作出比拼。」
蛇叔其後的講解再也沒有「手舞足蹈」起來，畢直的坐在椅子上輕聲的對著我說，以免身後的那名女仕再次對他作出抱怨。

原來如此......

經過蛇叔的講解後，我大概也能想像得到剛才的情況起來;
白姬在撃球前的那一刻作出了一系列的假動作，誤導父親留守在球場的後方過後，隨即把球打在前場位置裡頭，直接得分。

但正所謂「爛船也有三分釘」，雖然父親十多年間沒有接觸過羽毛球，但也沒有理由就這樣的一下子被白姬直接得分吧?

難道父親與白姬相差的水平是這樣大的嗎? 抑或是.......

「十多年沒有跟你比試，你的假動作比之前更出神入化呢!
以往你只能夠作出四下的揮拍動作，現在已經進展成為六下呢!」
父親在網前把羽毛球交到白姬手中的時候，不忙的吐出了一句心底話起來。

「羽時哥，你實在太過獎了!
這十多年來我每天也一直無間斷地練習西洋劍擊及羽毛球，自當然是會有進步的!」
白姬露出一道燦爛的笑容，心底裡因著父親的讚美由衷的感到高興起來。

「是嗎? 你真努力呢! 哈哈！」
父親十多年接觸最多的並不是羽毛球的羽毛，而是畫畫用的那根羽毛墨水筆。一想到如此，他也不懂得應該如何回應白姬才好。

把羽毛球交給白姬過後，父親轉身背向著她，收起了笑容，低著頭喃喃自語的說了起來
「唔...看來我也要認真一點了!
以往觀察你第四下揮拍的習慣，要一下子的改變成為第六下了!」

新制的羽毛球比賽為即時得分制，誰奪得分數的話便會擁有發球的權利，故此現在是為白姬作出開球的回合。

球場分為左方和右方，分數是決定發球時所站的方位的唯一條件，其口訣為左單右雙，單數分數站在左方，雙數分數站在右方，對手必須依據開球者的方位站在對角的方位。

啪!

白姬站在其左手方位的場地位置，開出了一發高遠球，其質素跟父親較早的那一發相差不太，同樣的是又高又遠。

嗖! 嗖! 嗖!

「蛇叔，這....這是甚麼的步法來的?」
場上的父親竟然模枋著米高積遜的MOON WALK舞步，一臉風騷的樣子「步行」到球場的後方。

「哈哈! 在你父親的眼中根本就沒有所謂步法的這回事，他曾經跟我說過他每一場比賽均是遵從自己的內心而移動身體，當下腦裡想到甚麼就會跟著做。

現在他的腦海裡大概就是想著米高積遜吧!」
蛇叔露出一道尷尬的笑容，哭笑不得的說著。

「吓....」
經蛇叔的這樣一說，我頓時想起較早前向父親詢問應否練習米字步法的時候，他當下的確是直接作出拒絕，表示應由實戰訓練入手。
「這就是....父親被名為放蕩行者的原因嗎?」

「分仔，稱號的冠名可不是這麼兒戲的一回事呢!」
蛇叔左手拍了我膊頭一下，右手指著球場方位，示意我不要這樣著急，慢慢細嚼放蕩行者這四字的真正意義。

然而，他的話還未說完，一下清脆的啪聲便已從球場方位傳來。

啪!

「這......」
我的嘴巴大大張開，其大小足足可以塞進幾根司華力腸，驚訝得無法說出任何的話來。

「一比一!」

無啦？
咁場波咪講幾個禮拜

講夠一年都得

以薯仔嘅速度

中間仲要抽插巨量繽紛情節呢

有無咁驚訝

咁成個故咪要寫5年

每一日一分
打到最刺激都有廿幾分
即係一個月一場比賽

分仔有冇諗過轉基

呢場應該可以打兩個月

寫到足球小將咁

唔知我死果陣個孫燒唔燒到個結局俾我呢

行moon walk走後場追波

個畫面

可能仲有回憶嘅部分

幾時打到時仔比賽

故事時間三個月後

現實時間三年後

三四日後完，應該

誇張比喻

我應該堅持唔到5年

一個月一場比賽應該好多人會棄故

寫足兩個月你係咪會日日追先

放心，唔會咁拖泥帶水

套路被揭穿

會

依家咩係時仔比賽緊囉

停更兩年我都等到
五年keep住日日有文嘅 應該問是不大

Screenshoted

經歷過魔瞳嘅考驗，一場波幾個月都ok

魔瞳我唔敢掂，廢事自投羅網入深坑

反而我依家追緊套《無敵的我去了種田》，得閒搭車嗰陣就睇下 ，幾好笑

唔敢掂魔瞳+1

薯仔有冇追魔法師？

魔法師? 無

我都係鳩噏下

BTW新讀者留名

寫得真係幾繽紛

然而我係幾年前仲未聽過魔瞳大名個時，撳咗入個post

文呢

善與惡，往往只是一念之差。
風騷與放蕩，永遠也是一詞之差。

雖然父親利用月球漫步這種不常規的「步法」前往球場後方，但其移動速度卻離奇的快，在球還遠在高處的時候，他整個人已抵達球場白線之後，抬著頭靜候羽毛球的來臨。

在正常的情況下，大多數選手在這個時候已經處於側身的狀態，待羽毛球到達適當的位置後，便利用手腕及腰部扭動所帶來的力量，把羽毛球打回到對方的場上。

然而，這一刻父親卻沒有任何側身的意圖，甚至連舉高球拍的動作也沒有做出來。

嗖!

羽毛球升到最高點後，嗖的一聲急墜了下來;

父親見狀後，依舊沒有舉高球拍，更反而把頭側起來，低著頭作出一個「沉思的大衛像」動作，裝作一個抑鬱小生的樣子，屈曲其沒有二頭肌的左手托著下巴。

「爸....你現在是在打羽毛球比賽呀!
不是藝術街頭表現呀! 米高積遜月球漫步耍帥已經算了，現在還要來個沉思的大衛像?

沒了...沒了...看來我真是信錯了你...
我早就應該跟著大隊選投白姬的，這次花家的絕學祕笈沒望了....」
看到父親在球場上作出一輪雜耍戲過後，我心裡生起一道絕望的感覺，完全對他失去信心。

啪!

正當我以為「二比零」已成定局的時候，父親突然緊握右手的球指，單憑其手腕之力作出反手抽撃。

在其心口面前的羽毛球「飽受」球拍的揮擊後，高速的平飛起來，直撞球網的白色位置; 不知道是僥幸還是在計算之中，球網大幅度吸收了羽毛球的衝擊力過後，羽毛球僅僅的距過球網之上，垂直無力的落在白姬的場地上。

看到此情此景後，我真的是無言了起來，第一次體驗得到張開大口但卻說不出話來的感覺。
在整個過程之中，父親依舊是擺著大衛沉思像的姿態，視線一直的看著地下，只憑個人的感覺對羽毛球的位置作出判斷，右手作出反手抽撃。

這究竟是輕視對手，還是盡領風騷，抑還是放蕩不羈呢?

這一刻，我真的只能在「無從判斷」的方格上打一個剔號起來。

在另一邊廂，當父親展開大衛沉思形態的時候，白姬其實一點也沒有作出鬆懈，異常的專注，警誡著父親的一舉一動。
父親右手作出反手抽擊的時候，她是完全能夠反應過來的，只可惜天意弄人，羽毛球撞向球網的白色位置，改變了其飛行航道，就算白姬整個人飛撲在地上也無法拯救這一下「貼網球」。

「蛇叔....這種違犯常理、不按章法的打羽毛球方法，就是父親被稱為放蕩行者的原因嗎?」
心情安定了下來後，我雙手抹過額頭上的冷汗，咽了一大口口水，向蛇叔作出詢問。

「唔，這只是算作是其中一個原因，最主要的原因你父親還沒有展露出來呢!」
蛇叔作出了一下輕笑，故弄玄虛的樣子向我賣關子。

吓? 竟然還有最主要的原因?

這樣「放蕩」的表現，還不足以稱為放蕩行者嗎?

「不過，你現在明白到為何白姬會選擇穿著長褲應戰吧!
要應對羽時這種亂來的打法的話，很多時候均要飛身作出撲救，這時候長褲就能發揮作用，減低雙腿受傷的機會。」
蛇叔指著趴在地上的白姬，回應我在比賽前所提出的問題。

「哦，原來如此.....

但就這個形勢來看，父親與白姬各俱一技之長，大家可謂是旗鼓相當呢!
為何你較早前會說白姬獲勝的機會比父親略為高一點呢?」
審視過二人的「技能」後，我認為父親和白姬這一場比試應該是五五之爭，二人各有同等的機會勝出這場比試。

「你父親這種隨心所想的打法，效果看似是非常的厲害，但實情是他自身本人也並不知道羽毛球最終會打向那一個方向的，一切也是靠著運氣而行。

實際的情況下，若果對手能夠抵擋其攻勢後，很多時候你父親也是無法接下其反撃的。」
蛇叔瞇著雙眼凝視著「羽時沉思石像」，道出這只是一種運氣流的打法，並非無法攻破。

「如此放蕩的打法，你父親頂多只會在比賽前期或與拋離對手分數很多的情況下才會使出。
在比賽的後期或落後的情況下，他就會沿用正規的打法，利用他引以自豪的得意技奪取分數。

然而，白姬的『死線女王』打法，卻先天性的剋制著羽時的得意技，所以在大後期的情況下，白姬將會佔盡優勢的。」
蛇叔表示父親只會在前期使出放蕩打法，後期會利用另一套得分的手段應戰。

「吓? 得意技? 父親還有甚麼的得意技呢?」
我烔烔有神的看著蛇叔，請求他不要再賣關子，爽快的說出真相。

「他的得意技在狀態好的階段時期，就連你爺爺羽丹也感到非常的困擾，直言表示束手無策呢!

那就是

...」
在蛇叔將要說出關鍵詞的時候，身後的「抱怨阿姨」再次作出抱怨起來。

「阿叔，你可否找一刻閉一閉嘴呢?
我只是想安靜的觀看球賽而已，你不斷的嘮叨作出講解，瘋狂的預告之後將會所發生的事情。

你有否可曾顧及身旁的人的感受呢? 你這種自私的行為，跟在劇院裡不斷的向旁人作出劇透有分別嗎?」
「抱怨阿姨」的話剛完，大部份全在觀眾席的人仕亦隨即附和起來，四方八面同一時間的向蛇叔投射厭惡的眼光。

多謝你用上繽紛這個形容詞

到文荒的時候，我諗我都會撳入去

送上

今日係無人得分

如果將羽時個打法想像做真人打法既話真係好歡樂

蛇叔講多兩句得唔得，啲廢中上哂位又阻住哂

搞到時仔冇得學野

應該會變咗明星

再講多次，係分仔

笑死 原來唔係得我一個叫錯分仔係時仔

出事，唔記得咗添

拉科goal

錯post

仲要寫埋出嚟，渠到

足羽本是一家，無錯po

係咪會有足球故？

申
唔識咩係越位

我對足球0興趣，頂多只會睇世界盃最後決賽 ，唔會有足球故

利申
越位明D唔明D， 波到腳時嗰下個人唔可以超越對方場內企得最後個位? 唔計龍門

傳波個一刻 準備接波個人既位置不可超越防守隊最近龍門既人（不計龍門）
好似係

白姬為了撲救父親那一下「大衛沉思球」，整個人不顧儀態的大字形趴在地上，為的就是想把羽毛球打回到父親的場地之內。

對於羽毛球四大名門來說，羽毛球是為一種俱有貴族特質的運動，在球場上裡的一舉一動均要展示出高貴及華麗的姿態，不然的話就則示為褻瀆羽球這項神聖的運動，輕犯者須面壁三天，嚴重者更有可能會從家族族譜中除名。

如今白姬這樣狼狽的趴在地上，她心裡非常明白若被四大名門中任何權重人仕看到的話，後果將會不堪設想，困在黑房面壁三天的懲罰可謂是基本中的基本。

儘管如此，她依舊奮不顧身的去嘗試接下那球「貼網球」，由此可見這場羽戰的勝利對她來說意義非凡，足以抵過自身家族從小一直以來向她灌輸的概念。

「唉...妹..你這樣做又何苦呢?」
在觀眾席的一個角落裡，一名打扮平平無奇戴著口罩的男子，鬱悶的說了起來;
隨後，他把頭靠近跟身旁的一名同樣戴著口罩的小女孩，伸出左手的尾指，在她的耳邊作出悄悄話。
「今天你在這場內所看到的東西，走出體育館後均要忘記得一乾二淨，不得向任何人透露半句，明白嗎?」

「明白!」那名小女孩胡亂的擺動雙腿，勾起那名男子的尾指作出承諾。

在花新宣告比賽分數為二比二的時候，父親隨即收起「沉思模樣」，立刻上前協助白姬站起身，盡顯一名男士應有的本範。

「羽時哥，你這種隨心而行的打法，依舊是這麼的難纏呢!」
在父親扶起她的時候，白姬一臉笑容的說著。

「嗯! 快站起身吧!
讓四大名門的人看到你這個模樣的話，你會很麻煩的!」
父親用著關懷的語氣說著，言行之間充滿著擔憂之意。若不知內情的話，還有可能會以為他們是兄妹或者是更高一層次的關係。

「羽時哥，沒事的，你並不用擔心我!
我只是想以行動來告訴你，這場羽戰我可是非常認真的，必定會用盡渾身解數應戰。

只希望你亦能用盡全力來回應我的努力，不要手下留情。」
白姬拍了幾下黏在長褲裡的灰塵，用著真誠堅定的眼神與父親作出對望。

「哼! 你少替我擔心!
我也想接下來的三個月在有空調的體育館中渡過的!」
父親似笑非笑的輕哼一聲，以幽默的方式向白姬表示自己也會出盡全力應戰。

「有你這一句的說話，我的心也安定下來!
羽時哥，就讓我們來一場愉快的比試吧!」
白姬向父親投以一個安心的笑容，把地上的羽毛球拋到父親的手中，著他放馬過來。

在武俠小說中，高手過招大多是在彈指之間，很多時候一兩三個人的死亡輕易的就能在兩三行的文字表達過去。
然而，羽毛球的比試亦是同一的道理，在白姬連番假動作攻勢與及父親放蕩隨心的打法下，分數轉眼間的便到了十六比十五，白姬暫時領先父親一分。

啪!

此一下啪聲並不是羽毛球的揮拍聲音，而是蛇叔大力用手掌拍下我大腿的聲響。

「分仔! 留意了! 你父親快要展示出他的得意技了!」
蛇叔在我耳旁輕聲的說著，確保不會打擾到任何人。

啪!

這一下的啪聲是由白姬那方發出來的，她利用正手抽擊作出開球，只不過有別於較早前的開球方式，她這一次開出的正手短球，而不是高遠球;

所謂的短球，就是把球輕力的打過網，以到達對方的發球線為目標。

白姬這發短球非常到位，羽毛球僅僅的越高球網白色部份之上，以拋物線的軌跡下墜，父親完全沒有機會作出網前扣殺。

這時候，父親迅速的轉換握拍的方式，由正手握拍的方式轉為反手握拍，輕輕的把球拍抬高了一下，拍打羽毛球的底部;

這一下拍打並沒有發出任何的啪聲，要準確作出描述的話，羽毛球就像是一名空中飛躍中的小孩，急速直插像彈跳床似的球拍網線，因著其網線的彈性瞬間的彈回在空中。

神奇的事情就在這一刻發生了，羽毛球被父親的球拍輕輕一抬後，變成了一隻蜘蛛似的，在球網上滑行溜走;
它整個過程中均黏著球網的網線上，從父親的球場上爬行到白姬的那一方，不留任何空間讓白姬作出回擊。

這種緊貼著網的撃球方式，輕力把羽毛球跨過球網，球一過網就垂直落下的球，我們稱之為放網、放網球或網前球。

「在羽毛球的規則中，任何選手的球拍觸碰球網的話，均示作為違規，對手直接奪得一分。
你父親的得意技就是其遠近馳名的放網球，打出來的球總是貼著網而行走。

對手要作出回擊的話，必須要在不觸碰球網的情況下，對羽毛球作出抽擊。在緊湊萬分的羽毛球賽事中，這可是非常非常困難的!
就連你爺爺這種卓越的球手，十次之中也會有七八次觸網放規的!」
蛇叔繼續貼著我的耳旁作出講解。

啪!
蛇叔的話剛完，羽毛球隨即彈回到父親的場地領域之上。

「只不過對於白姬這種往往只會在最後一刻才作出撃球的選手，這根本可謂是毫無難度可言!
球網距離地下還是有著一段位置的，她只要等待羽毛球離開球網的範圍，屈曲手腕在球落地之前輕輕一挑，便能把球打回到羽時的場地上。」

然而，當白姬利用其「死線」技巧向父親作出一個網前球回禮的時候，我的腦海裡再次浮現起較早前那個閃閃發光的羽毛球斷開兩截的畫面。

這次跟上一次一樣，時間變得緩慢起來，所有事情就像變成慢動作似的模樣;
只不過跟上次不同的是，我這次的視線再也沒有變得模糊起來，視線非常清晰。

羽毛球僅僅跨過球網的那一刻，父親的左手作出了一個待應生托盤的姿勢，右手緊握著球拍由左之右作出一道橫劈的動作;
他這套動作我肯定他是曾經在我面前示範過的，只不過一時之間我真的想不起在何時何地發生過。

無論如何，在橫劈的同時，球網與羽毛球的軟木半圓底部作出激烈的摩擦，羽毛球頓時作出了三百六十度的旋轉起來;
這情形就像是乒乓球選手利用球拍的磨擦，使乒乓球高速旋動的原理一樣。

經過父親這一下「橫劈」後，羽毛球作出三百六十度的轉動，依舊貼著網的行走到白姬的場地那方。

在正常的情況下，羽毛球的軟木底部的重量比插在其上面的羽毛較大的關係，其半圓底部總會朝向地下的方向下墜;

當白姬一臉得意的利用「死線」方式作出回擊的時候，她才發覺羽毛球經過父親「橫劈」轉動後，原先朝天的羽毛部份變成為朝地下墜，羽毛球就像倒轉了一樣似的，其羽毛部份直插在其球拍的網線之間，動也不動的緊緊黏在白色的球拍上。

示意圖

咁係咪時叔有分？

係 ，十六比十六
原先最後嗰句係花新大叫 十六比十六，但係無ctrlV到

分仔又發動技能

做乜唔貼埋出嚟

即係我唔問你又靜靜雞吞咗句野

佢個個動作係咪畫畫揸色盤個動作

咁應該係左手揸色盤 右手揸畫筆「橫劈」畫畫

無追兩日, 突然打到1516

你不停loop佢早兩日開始嘅文，自己慢慢加個比數上去，就唔會覺得突然啦

loop到9比8
就快追到

得一句話，費時開新一個回覆
擺落下篇算

醒目

無錯，所以分仔見過這動作

打到個心都變得1516

好耐冇見過沙屯巴

個羽毛球插落球拍都計一分？

永遠懷念

插住咗，holding，打唔到，羽時攞分

咁都得

係好屈機，不過亦有拆解方法

連拍扔過對面場

犯規

咁點破解

被你估到我就唔叫薯仔聞茱莉啦

薯仔風格：
塊拍極速旋轉 製造氣流將個羽毛球吹返過對面 途中hi一hi塊拍就無犯規

的確有韻味，不過唔係

側邊掃返個波過去

如果打波個下無打中下面個軟木的話，都係犯規

橫拍翻個波再打

double hit也是犯規的

排球頂插住啲菜

我都係度諗 薯仔做研究唔係應該畫開圖？

我嗰範唔駛點畫圖，頂盡用excel整下棒形圖，間唔中會係lab book畫吓test tube

Lab Report唔洗畫公仔嘅咩？

畫到好似5條__咁

同埋薯仔你啲字都幾有性格

唔好以為將條撚畫到A字咁就唔洗bam啵薯仔

離題一問，啱啱睇完斷間故，斷時佢話睇過人間嘅書，但三國嗰陣邊度有bio書？

「十六比十六!」
花新大聲的作出叫喊，伸出右手指向父親的那一方，示意他奪得這回合的分數;
選手撃球時球拍作出任何停滯動作的話，均視作為「持球」，乃屬違規。如今羽毛球插在白姬的球拍之間，無容置疑是為「持球」的舉動，父親順理成章獲得一分。

「竟然利用球拍與羽毛球的摩擦，把羽毛球倒轉起來?」
羽毛球上的羽毛與球拍的網線緊緊相扣，無論白姬如何的揮動著球拍，羽毛球依舊「黏貼」在球拍之上。
無可奈何之下，她唯有利用雙手把羽毛球強行從球拍上扯開，羽毛一片片的從羽毛球脫出，不再適合用作繼續比賽之用。

「這只是偶然而已!」
父親左手抓了頭部幾下，伸出舌頭，哈哈的苦笑了幾聲。

「哈，羽時哥，你的壞習慣總是沒能改好呢!
每當你說謊的時候，左手總是會不自覺的抓著頭部。
依我來說，這並不是甚麼的偶然，而是你新練成的必殺技吧!」
白姬失望的搖了幾下頭，示意父親不要在她面前裝模作樣，惺惺作態。

「別說笑吧!
我已經十多年來沒有打羽毛球了，何來甚麼新練成的必殺技呢?」
父親刻意的把左手放在身後，明顯是為欲蓋彌彰之舉。

「沒錯，根據白糖糕家的情報網指出，你自從金盤洗手後再也沒有接觸羽毛球，醉心鑽研藝術行業，終日畫畫作樂。

可是，若我沒有看錯的話，剛才你是融合了你平日作畫的姿勢在揮拍之中，把球拍當作成畫筆，準確的在羽毛球的底部『下筆』作出摩擦，使整個羽毛球翻轉起來吧!」
白姬叉起雙手，以銳利的眼神打量著父親，把她剛才所看到的景像作出仔細的分析。

「哈! 白姬你可真是有著豐富的想像力呢!」
父親鈄視了地下一眼後，輕聲的嘆了一大口氣。

「羽時哥，你不用否認了!
剛才你左手的動作已經出賣你了! 你那個手掌朝天屈曲手腕的動作，明顯就是平日托著調色盤的姿勢吧!」
看見父親堅持作出否認後，白姬不忿氣的向父親大聲作出責罵，使整個場館裡的人均聽得一清二楚。

調色盤?

經白姬這樣的一下「提醒」過後，我才醒覺起父親剛才的那一下揮拍動作，與我平日暗中在工作房偷看他用油掃作畫時候的姿勢一模一樣。

每當父親感到不開心的時候，他均會把啪的一聲關上工作房的門，把自己獨自關在工作房狹窄的空間裡作畫;

有好幾次我好奇的從門縫裡偷看他究竟在做著甚麼，每一次他均會架起畫板在寬大的白紙上畫上無數隻青色的蟹，然後用他剛才那一下揮撃的動作用藍色油掃一下子的把青蟹抹掉，痴痴呆呆的對著藍色畫紙傻笑一番後，便把畫紙搓成一團拋進垃圾筒裡。

「這下真的不得了...不得了!
若時仔這門技術傳開出去的話，就如在羽毛球界拋下一枚核彈無異，將大幅改寫羽毛球的整個生態。」
蛇叔看見父親這一下揮撃後，先是目瞪口呆的猶疑了數秒，隨後就像一個瘋子的自言自語起來;
現今羽毛球得分的手段不是殺對手一個措手不及，就是打持久戰讓對方自動犯錯。父親這一招均不屬於這兩者的類別，而是全新的第三種手段—強迫對方犯規，讓自己自行得分。

大概因為蛇叔這一番讚嘆是發自內心的關係，其聲量是較為頗大的。我不禁向後喵一眼他身後的那個「抱怨阿姨」，作出充足的心理準備她會起勢的對著蛇叔作出咆吼。

誰不知.....

「老公，羽時那一下很有型呀! 你剛才的攝錄機有沒有拍下來呀?」
「抱怨阿姨」一臉陶醉的樣子，嚷著她身旁的丈夫快把攝錄機的影像回帶，讓她重溫父親的英姿。

「分仔，別看你父親一臉書呆子的模樣，他當年打羽毛球的時候可是有很多粉絲及追求者呢!」
蛇叔看到「抱怨阿姨」的舉動後，對我作出一道邪惡的笑容，暗指他可是知道很多父親年少時的風流史似的。

「竟然......」
我一臉詫異的看著蛇叔，整個人嚇得把身體放後了起來。

啪!

就在此時，父親開了一發正手短球，我和蛇叔二話不說的便把視線放回球場上，密切觀察著父親與白姬二人的戰況。

白姬一臉自信的舉高球拍，輕輕一抬，作出一發放網球回敬父親的正手短球。

「甚麼?
明明已經見識過時仔放網球的厲害，為何小姬姬還故意的讓時仔再施展一次呢?」
蛇叔看見白姬的舉動後，大惑不解的作出質問。

父親看見此等良機就在眼前，毫不猶疑的重現剛才的姿勢;
左手托著無形的「調色盤」，右手拿著「畫筆」大力的一揮，對羽毛球的底部作出激烈的摩擦。

羽毛球作出幾下三百六十度的轉動過後，跟剛才一樣，羽毛部份直指地下，像蜘蛛似的貼著網線跨過球網。

此一刻，我腦海裡再次展現閃閃發光的羽毛球斷開兩截的畫面，時間再度變的緩慢起來。

我非常清晰的看得到，白姬在這一瞬間，露出了一道令人發寒的笑容，異常猙獰，就如看到獵物中了自己所設下的圈套似的一樣。

嗖!

白姬把右手的球拍伸直舉高，屈曲手腕放在自己的面前。她踏出右腳，把身體的重心傾前，並畢直的伸出右手;

這一刻，她的球拍瞬間變成了一道西洋劍，其框架啪的一聲擊向羽毛球的軟木位置，羽毛球應劍即飛，平飛直接撞向父親的額頭，發出一下清脆的啪聲。

從這一瞬間開始，這再也不是普通的羽毛球比試，而是西洋劍家與畫家的在球場上，分別拿著「西洋劍」及「畫筆」互相的比拼。

n年無寫過lab report了

依d就好似寫日記咁，記錄自己每日做過咩實驗，同埋結果等等。

手快快咁寫，唔會靚㗎啦

見到你咁問，我第一時間係睇下有無多咗正皮

至於答案，只能腦補斷時可以閱讀之後時空的書籍

其實我心目中的諗法係，斷時因為多次幫助黃蓋父親的關係，被天庭懲罰佢去人間受罰，變成黃時。

黃時之所以擁有金舌頭同金手指咁屈機，全因為他前身是斷間之神斷時。
善良之刀一直都知道黃時的真正身份，所以先任由黃時使用它的能力。不過天機不可洩露的關係，所以唔可以講出黎，但有一次緊急關頭的時候，佢係漏口叫黃時為斷時大人的。

但我怕好多人無睇過斷間故，所以都係廢事將兩者扯埋一齊，任由佢兩者關係空白。

其實蛋牛治故同壽司故仲有好多細緻嘢我放咗入去，只不過唔想搞到咁複雜，所以唔刻意講，等大家聯想到就聯想

好彩有俾正皮

謝講解

原來係咁嘅關係

同一招連續用兩次就冇用

我有時都覺得打波同捉棋好似
尤其拉鋸戰部署好哂到對手失誤攞分個刻
真係會想嗌一句將軍無棋

無錯，羽時中伏了

依家羽時堅無棋了

分仔出口術教老豆反敗為勝

西洋劍對畫筆，高下立見

時叔唔好輸

落咗重注

篤返過去

蛇叔都話羽時唔夠抽，輸㗎啦

同西洋劍家鬥篤=自暴其短，要用其他方法

水墨畫咁潑番過去

主角冇光環

有畫面出架今次呢個故
好正

潑畫筆太大動作，唔夠西洋劍篤一篤咁快

主角係分仔，羽分

要幫分仔成功爭取冷氣練習場

所以時叔都應該要有光環效應

贏到就得啦

所以分仔應該要贏
即係分仔要賭贏
即係羽時會贏

姐係薯仔已諗好方法

係咪唔可以用頭撞返過去㗎？

諗都無諗過

當然唔得啦

如果羽時贏 小雞雞嘅秘密咪永遠無人知

小雞雞

邊個贏都好，秘密係唔會收得埋

一個優秀的羽毛球運動員需要具備的是馬拉松選手的耐力、短跑運動員的速度、跳高運動員的彈跳能力、標槍擲手的臂力、鐵匠的腕力、畫家的機敏、劍士的反應、象棋手的注意力、極地研究員的堅強、將軍的深思熟慮、登山運動員的執着，還有藝術家的直覺與幻想。也正由於對一個人有這麼多要求，優秀的羽毛球運動員總是鳳毛麟角。

--馬丁·柯那普，1986

這句名言所帶出的意思，就是羽毛球是一項變化多端的運動，體能智力反應等等各種元素均包含在內，不是純粹只比較選手們的力量或體能。

當中提及到，優秀的羽毛球運動員需要具備畫家的機敏與及劍士的反應，這是暗喻羽毛球選手要有開放的思維及靈巧的反應，在腦海構想出創新打法的同時，身體亦需擁有相對的條件實行起來。

然而，父親與白姬的這一場比試，卻把這句名言的另外一種意思展示了出來;
他們各自把自己的專長融合在羽毛球的打法之中，將羽毛球拍分別的變成為自己的畫筆及西洋劍，盡現羽毛球多變性的韻味之餘，亦相繼的把比試推到另一種更高深的層次及境界。

在較早前，父親使用「畫筆」在羽毛球的底部「下筆」，使羽毛球作出旋動，黏在白姬的羽毛球拍上;

把羽毛球倒轉起來的送到對方場上，驟眼來看這是一道無懈可擊的殺手鐧。因為無論對手如何大力的作出揮撃，羽毛球的羽毛部份必定會插在球拍的框線之中，最終必定被判為「持球」犯規。

只不過，這下套路卻沒有難倒聰敏的白姬起來，不消一會她便想出化解的手段，
不慌不忙的利用「西洋劍」對著羽毛球的底部作出「剌擊」，使羽毛球不會黏在球拍之餘，更一枝箭的直飛往父親的場地上去。

父親根本沒料到白姬會有此一著，完全來不及作出反應，額頭不但活生生的硬吃一口羽毛球的撞撃，更留下了一道深紅色的印痕。

「十七比十六! 白姬開球!」

「想不到你竟然在這麼短時間內便想出破解的方法，真是厲害!」
父親按摩著其額頭上紅印的同時，把羽毛球交到白姬的手中，以讚嘆的語氣說著。

「我也是受到羽時哥的啟發而已!
我只是在想，既然你能夠把球拍當作成畫筆的話，那麼我何不大膽嘗試一下把球拍當作成西洋劍玩一下呢，誰不知真的偶然地成功了!」
白姬這番話中的那個「偶然」，明顯的就是暗諷父親較早前所作出的謊言—偶然的成功把羽毛球倒轉起來。

明白到白姬這番話的弦外之音後，父親亦收起了笑容，沈默不發一言。

「分仔，這下子你父親遇到大麻煩了，白姬這麼快便想出破解的方法...。
除非他能夠立刻想出應對的手段，那可能還會有一線生機。

只不過你父親的頭腦並不是這麼靈活，要他一時之間想出應對手段的機率可謂是零!」
蛇叔心灰意冷的模樣，貌似認定父親必定會輸掉這場比試似的。

「除非...或者.....你父親還有殺手鐧沒有使出來...」
遲疑了一會後，他不經意的從口中拋出了這一句說話。

殺手鐧嗎?

若我沒有記錯的話，父親有一道名叫「風車放網」的殺手鐧還沒有施展出來。

啪! 啪! 啪! 啪!

在畫筆及西洋劍的刀光劍影下，一幕幕激烈且富有戲劇性的「打鬥」盡現在眾人的眼前。
父親的「得分手段」被白姬拆解過後，便一直處於被動的一方;
他沒有作出任何的扣殺或花巧的進攻，只是安穩的接下每一球，間中的作出幾下放網球，手法非常單調。

相反，白姬不斷的對父親作出猛烈的進攻，起勢的作出跳躍扣殺，像是要取了父親性命似的。
攻久不下後，白姬顯然的焦急起來，有好幾球更不小心的扣殺到自己方的球網位置。

就是這樣，二人的分數不知不覺間便到達了一個極為尷尬的臨界點，二十比二十。

「呼...這裡沒有空調，比賽起來真的有點辛苦呢!
若果我提議一分決勝負，誰先達二十一分的話便為勝方，羽時哥你有沒有異議呢?」
這時白姬的上衣早已濕透了一大半，黑色的胸圍若隱若現的呈現起來。

「沒問題，就照你的意思去辦吧!」
父親點了幾下頭，在場外拿起毛巾抹掉臉上汗珠的同時，把眼神投向花新叔的那方詢求他的同意。

「好! 我宣佈先行取得二十一分的選手將會為這場羽戰的勝者!
現在由白姬開球!」

花新這句話剛完，父親白姬二人的臉孔隨即變得格外的凝重起來，自發地調整自己的心理狀態，務求以最佳的狀態奪下這道決勝分。

然而，在場的所有人均明白到現在就是決一勝負的時候，無不自動閉上嘴巴，一臉緊張的看著場上的二人。

這一刻，場內一片寂靜，剩下的只有父親白姬二人無間斷的喘氣聲;
雙方在沒有空調的體育館作出激烈的比試，體力消耗得異常的快，二人的臉上明顯的展露出一定程度的疲態。

儘管如此，二人依然緊握著球拍，咬緊牙關作出每一下的球拍揮擊，在取得勝者的榮耀之前，誓言絕不放下手中的球拍。

成王敗寇，就在彈指之間，就在一方無法接下球撃之時!

啪!

確認父親準備就緒之後，白姬一臉凝重的開了一發正手短球，跟較早的一樣，羽毛球僅僅的跨過球網，不留任何空間讓父親作出扣殺。

嗖!

不用多說，那個閃閃發光的羽毛球斷開兩截的畫面再次的浮現在我腦海之中，並依舊的附帶著時間減慢的效果。

父親如平常一樣，伸出球拍作勢打出一道放網球作出回擊。

他這一次握拍的方式及位置與之前的略為不同，我並不太懂得如何作出準確的描述，硬要說的話，他好像並不是在緊握著球拍，而是用手指的指尖輕輕托著球拍柄。

在球拍快要擊出羽毛球的那一刻，我察覺到白姬亦向前踏出了右腳起來，看來她從父親球拍的角度中推算得出撃球後的方位，預先的上前作出相應的動作。

然而，在羽毛球與球拍距離不足一微米的時候，父親的手腕作出了不尋常的屈曲轉動，球拍像風車似的轉動了一圈，使球拍撃球的角度大幅度的作出改變。

此刻，我心裡非常的明白，只要父親把球拍輕輕一推，羽毛球便會跨過球網到達白姬的場上。而因為白姬早已往錯誤的方位踏出了右腳的關係，除非她雙腳的腳跟能夠作出不符合人體工學的轉動，否則她是一定沒有可能及時接下父親這下放網球的。

大局而定，父親將奪得勝利!

啪! 啪!

出乎我意料之外，父親在最後一刻竟然收起了球拍，沒有作出揮撃!
羽毛球越過發球線，啪的一聲直達父親的場上。

「完了吧! 如無亳外....」
與此同時，我手機的聆聲無意中響了起來，作出了一道非常應景的嘲諷。

時叔唔想再整親人所以停咗

證明你唔係hea睇

分仔嘅冷氣場呀

沒想到吧

羽時無輸

白雞犯規？

係時叔覺得白姫開嘅條件太吸引

應該係白雞開波唔過白線

會唔會犯啲咁嘅錯

我都係代入薯仔on9繽紛嘅諗法而諗出嚟

白姫姫為左由分仔入手食佢老豆 等佢有冷氣場用？

羽毛球果然係集百家技巧於一身嘅運動

白姬一定係專登開波開係時仔企嘅另一格，令到個波出界

全部都唔係

完全唔吸引的

係咪怕有人再斷腳打唔到羽毛球

，只不過羽時最後無輸，白姬無贏。

之於點解，只有細心的讀者沙屯巴先會睇得出

[quote]
啪! 啪!

出乎我意料之外，父親在最後一刻竟然收起了球拍，沒有作出揮撃!
羽毛球越過發球線，啪的一聲直達父親的場上。
[quote]

啪左兩下！

一定係土時仔唔想係個仔面前啪三下 啪啪啪

羽毛球
一係入 一係唔入

最後個波分開兩半
花生叔係贏家

咳 咳

**
嗰波斷開兩半的一刻，一道閃閃發光的光茫從羽毛球軟木底部傳出。
父親好奇上前查看，驚見軟木之間的部份竟然收藏了一張金閃閃的鋁紙!

鋁紙的背面貼上了一張黃色的MEMO紙，
上面寫著

「終極規則:在比試之中，誰先觸碰這張紙條的人，不論分數如何，均判定為勝方!」

父親看到紙條的內容後，只是一笑置之，把紙條隨手的拋在地上，心想究竟是何方神聖這麼無聊把紙條塞進羽毛球的底部裡面。

然而，花新叔上前拾起紙張後，冷汗如潮水般的在額頭湧出，露出一股難以置信的表情。

「這....這是萬中無一，千年一遇的Kinder出奇球!
時仔，這次比試，你勝出了！」

白姬聽見「出奇球」三字後，頓時絕望的跪在地上，痛聲大哭，承認自己輸掉這場賽事。
**

你唔係以為會咁呀嘛

網球王子咩？

羽球王子

不如就咁啦
繽紛故

A: Super!! 花生叔袋獎金
B: 照薯仔想法繼續寫
C: 繽紛向 kinder出奇球

B: 一百萬票，完

打和！(米奇老鼠mode)

揀B咪即係出C

出C不利

薯仔永遠都係薯仔

寫咗就當係

人被殺，就會死

咁今日完更

仲諗緊點樣開波落到地, 但係唔贏又唔輸...
無咩可能開波企錯位
更無可能開波犯規...
除左有一方未準備好又開左波之外
我諗唔到仲有咩正常方法
落左對方地下唔接波唔贏又唔輸...

留名睇文

唔贏又唔輸?
這回合有人贏有人輸呀

屌, 地鐵睇太快, 睇錯
自

打咗七百幾字，有排都未到停位，明天夾埋一次過出

啪啪！

連續打2下羽毛球白小姐犯規輸！

今日出咗篇繽紛文就係得咁多

文呀

真係當繽紛文=1更

繽紛作者繽紛做法

又唔贏又唔輸
唔通係球證決定腰斬賽事?
原因就等薯仔開估

羽時冇輸 白姫冇贏
姐係羽時贏 白姫輸？

係喎
比佢fake咗

白姫過網擊球

主角光環

無文？

羽毛球落在父親場地位置過後，白姬二話不說的放下手中的球拍，穿過球網底部，來到父親的面前。

啪!

她不給予父親任何說話的機會，啪的一聲一巴掌摑父親的左邊臉頰。

「剛才你在最後一刻故意揮空球拍，這算是甚麼意思!
你這樣做算是在可憐我嗎?」
掌摑父親過後，白姬雙手抽起父親的衣領，雙眼通紅的對他作出吼叫。

「唔....事情並不是你所想的這樣.....」
父親側頭看著地下，意圖迴避白姬兇惡的目光。

「那麼實情是甚麼呢?
你不是想跟我說因為你過度緊張的關係，所以在最重要的關頭手滑了吧? 抑或是場館的溫度太高，導致你狀態不佳呢?

這些廢話我可是不會接受的!」
白姬活像失去了理智似的，雙手不斷拉扯父親的衣領，連珠爆發的說出一輪咄咄迫人的說話。

「唔....」父親任由白姬胡亂的拉扯其衣領，不發一言。

「羽時! 看著我的雙眼!」
白姬再也無法忍受父親其不理不睬的態度，只好雙手抓緊父親的臉頰，迫使他與自己作出對望。
「理由! 快說!」

「恭喜你勝出這場羽決的比試...」
被強制與白姬作出四目相投後，父親企圖把話題作出轉移，始終也沒有把「真相」說出來。

啪!

白姬除下手中的白色手套，舉起其印有紅玫瑰紋身的右手，毫不留情的用盡全身的力量，反手向父親的右邊臉頰作出一下掌摑。

這一下掌摑的力度異常十足，平日就算被滾水燙到也表演得「悠然自得」的父親亦不禁輕聲的痛叫了一下，整個人後退幾步與白姬拉開距離，提防她會再作出另一下掌摑。

「垃圾....
你才是這場比試的勝出者呀!」
白姬向父親投下一個不屑的眼神，左手不斷的摩擦著其隱隱作痛的右手，試圖紓緩掌摑後帶來的陣陣餘痛。

「甚麼?」父親右手按著燙熱的臉頰，一臉驚訝的看著花新及白姬二人。

在羽毛球落地之後的那一刻，花新叔便已打算即時宣佈二人的分數及比賽的結果。奈何白姬「先聲奪人」的走到父親面前作出掌摑的舉動，打亂了其節奏的關係，他才靜觀其變的等待良機宣告比賽的結果。
「在羽毛球墜地之前，白姬的球拍與球網作出明顯的接觸，違犯比賽條例。
故此，這回合羽時奪得一分。
同時間，因羽時率先達到二十一分的關係，我在此宣佈他是本次羽戰的勝利者!」

花新作出宣佈後，觀眾席的絕大部份人仕均露出一臉難堪及失望的神情，欲哭無淚的掩著雙臉，無法接受這個殘酷的事實;
他們全都是白姬的忠實支持者，並在花新的賭局中放下了不少的金錢，打算從中撈一大筆油水的。

然而，在這男多女少的觀眾席上，「抱怨阿姨」及一眾少數的女仕們卻站起身載歌載舞起來，異常合拍的共同大叫羽時必勝、羽時最勁等等的口號;
她們人數雖少，但氣勢頗為浩蕩，聲量十足，唯一美中不足的就是她們的平均年齡略為有少少的高而已。

「白姬...你故意拍打球網...讓我勝出這場比試...?
你不是非常渴望勝出這場羽戰的嗎? 為何你....?」
父親在「擊球」的時候，腦海裡心不在焉的想著其他的事情，完全沒有察覺到白姬拍打球網的這個舉動;

在較早前的慢動作過程當中，我的視線一直就放在那個羽毛球上，沒有留意白姬任何的一舉一動。
不過我隱弱的記起，當時我的而且確是聽到兩下啪聲的聲響，其中一下是羽毛球墜落地下時候所發出的聲響的話，另外一下很有可能就是白姬球拍打撃球網的聲音。

「我渴求的勝利是依靠自己的實力爭取回來的，而不是別人施捨給我的那種!
剛才那一球只要你肯作出揮拍動作的話，我百分之百肯定我是沒有可能接下來的。

我之所以特意把球拍接觸球網，為的就是想把『事實』糾正回來。
這樣簡單的道理，你不是不明白吧?」
白姬握起右手的拳頭，振振有詞的說著。

「你........」
白姬說出這般正氣凜然的言論過後，父親的態度明顯的軟化了起來。他垂下手中的球拍，一臉憂鬱小生的模樣，輕聲的說
「你知道藍吻父親藍飛斷了左腳這件事情的吧?」

白姬皺起雙眉，不明白為何父親會突然間帶起這個話題。
「飛哥左腳斷了這件事情不是十多年前的事來的嗎? 羽時哥你為甚麼突然提起來的呢?
他當年駕駛電單車的時候不幸遇上交通意外，左腳腳骨斷裂，導致隨後要用柺杖行路呀嘛!」

父親目無表情的樣子搖了幾下頭，靠近白姬的身旁，以生啞的聲線說著
「真相是，我跟藍飛作出羽戰的比試途中，我用上了剛才那一下『風車放網』的技巧。
他為了接下我那一個放網，不惜強行扭動左腳的腳腕....當場...當場的慘叫起來....」

白姬呆了一呆，遲疑半秒過後，瞪大雙眼的對著父親作出詢問。
「你剛才在最後一刻收起球拍的原因，就是怕我的下場跟飛哥一模一樣?」

「唔...」父親緊閉嘴唇，眼神閃閃縮縮的點了一下頭。

「你....你這個蠢材! 為何不早點跟我說?
枉我剛才還這樣大力的掌摑了你兩下......你....」
白姬聽過父親的「解釋」過後，身體不自然的顫抖了幾下，淚水如瀑布的從眼中湧出，雙手握成拳頭不斷的輕力敲打父親的胸膛，聲淚俱下一臉楚楚可憐的樣子。

就在此刻，一道黑影從觀眾席方向閃出，高速的直衝父親白姬二人的方向裡去!

「白皇!?」
黑影高速移動的期間，其穿戴的口罩不悄的掉在地上。蛇叔看到其真面目後，詫異的大叫了一聲。

白皇行走速度異常的快，每一下的腳步均踏實而有力;
在快要靠近父親白姬二人的時候，他突然間舉起右手的拳頭，作出拉弓的動作，像瘋狗般的吼叫起來。

照這個形勢來看，這個名叫白皇的人是衝著父親而來的，而且絕對不懷好意!

「爸! 小心後面!」
整個觀眾席中只有我一個人能及時對父親大聲的作出警告，只不過我這句話大概也是說得太遲了...

父親回頭轉身的時候，白皇砂鍋般大的拳頭活生生的就在父親的面前!

啪!

我閉起雙眼，低頭大聲尖叫，不敢睜開眼睛觀看之後發生的事情。

「喂! 羽毛球事羽毛球了!
別妄想在我花新面前弄花樣，白皇小弟!」
在最後的一剎那，花新一臉英明神武的樣子，輕輕的伸出左手，鬆容不迫為父親擋下白皇的拳擊之餘，更一掌的把白皇推開幾呎遠。

「你這個混蛋羽時，竟斗膽弄哭我的妹妹?
我要跟你搏命!」
白皇被花新推開後，並沒有任何放棄的意圖，無視花新的警告，再度踏步作勢向父親作出拳撃起來。

「花式點穴!」
花新沒法子之下，不惜使出花家看家本領，在白皇的身體上高速的點下幾個穴道，迫使他當場的短暫昏迷起來。

即刻送上

白姬都有自己尊嚴

分仔有冷氣場

繼花識溜冰之後嚟多個花識點穴

不過羽分會唔會俾白皇為難

時叔要同白皇打比賽

Daddy

整傷人哋隻腳仲大鑊啲喎

快啲 唔好停

花新一面英明神武的樣子

冇畫面

好似訓導公任扮terminator咁

白皇白姬兩兄妹日後應該會成日幫羽時同分仔手,唔知點解會咁覺得

分手根本有齊四大名門五大聯盟幫佢

花式點穴

我估中咗, 有冇獎?

嬴得唔光彩的賽線，No

花式扣殺，花式放網，花識好多嘢

禍不及妻兒

羽時仲有最後殺手鐧未用

其實羽時腹黑一切安排好哂，扮哂嘢

今天已無文

掃地嗰位，永遠都係好有實力的

的確你個答案最為接近，俾個人名黎

P.S. 隔離甜故位樓主被我真誠的言論感動到，出番文

應該諗多左

咩故？

老土甜故

不過我諗如果唔係負皮反cup正皮的話，佢可能會繼續棄落去

麻麻地甜故
儘管自己之前有寫過

link呢？

唔太嗜甜
但薯仔推介嘅話會入去踩下場

白姬的紋身是否有一段往事？

事實係零甜

[老土甜故]隔籬單位黎咗個單親阿媽

改名巴次次都搵出伏線

正! 啱Feel

薯仔聞茱莉巴打
就嚟要開post 2

薯仔一個人回左十下

欣賞！

我副超呢

Facebook見到 第一時間諗起依個post

兩日若是長久時嗰句

癡鬼線

時速四百公里，啪啪啪啪啪啪

時速四百公里，on9薯仔啪啪啪

「啪啪....
你才是這場啪啪的勝出者呀!」

連登害人不淺，啪啪啪啪啪啪

好想推爆佢 但係又要留返位比你放新link

一推爆我就有藉口休息一天

利申:已買酒與薯片

爭幾下就IOOI ，好易吹爆

1000